召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (36)

上個post

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (35)

祝各位巴絲一Take pass

懶人包
Q&A
好壞師傅list

以上資料只作參考 自行判斷

問題1）
學咩車，幾錢先叫平，幾錢先叫貴，我報邊間學校或者駕駛學院好？

答案1）
首先要搞清楚，你想學邊款車，有2大分類，自動波及棍波。2款車，私家車(1仔牌)及輕型貨車(2仔牌)(以下簡稱貨van)。

問題2）
咁學邊款最著數?

答案2）
根據運輸署規則，考貨van牌係送埋私家車牌，考棍波係送埋自動波牌，換然之，學棍波貨van最合乎經濟原則，因為考1個牌就送埋其餘3個牌比你，即是Buy 1 get 3 free。

問題3）
我手腳唔協調架，學棍波實撞車！咁自動波應該學私家車家貨Van?

答案3）
你可以選擇自動波貨van或自動波私家車， 同樣地，你考自動波貨van係會送埋自動波私家車牌比你。亦有人話，其實我只要自動波私家車牌就夠，少個牌對我冇影響，咁你可以只報1個自動波私家車牌。
棍波私家車，我唔建議大家去報考，一來師傅少，二來係4款車當中係最難學識。最易學邊款車， 我認為最易學一定係自動波貨van，原因有3個，第1，泊位會比私家車容易，因為考試個泊位 其實係設計比大小小既車泊，例如貨van，而且貨van有後鏡可以睇到車尾入唔入到考泊車時 既黃格，呢個絕對係優勢，第2，貨van車頭有魚眼鏡，對考車既人仕要做3手軚掉頭極有幫助， 第3，貨van兩邊側鏡可以望到既範圍係比私家車為大，車身亦較高，盲點亦都比較少，而私家 車有車頭部分，新手係比較難掌握與車頭距離，相反貨van司機已經坐到全車最前部份，只係需 要掌握車尾距離感，所以我會建議新手學貨van。

問題4）
考試場地係點架？

答案4）
香港考車，主要分2大區-香港島區，九龍及新界區。以上我地都比較鍾意統稱叫考街。先講下九龍及新界區，考貨van，不論自動波或棍波，有5個試場，運輸署會隨機抽1個比你， 分別有天光道，忠義街，油塘，澤安，永孝街。至於私家車，不論自動波或棍波，有3個試場，運輸署亦會隨機抽1個比你，分別係培正道，石蔭，忠義街。
香港島區方面就比較簡單，只有2個考場，分別係掃桿埔只考貨van及跑馬地只考私家車。
有人會問，李健或者鏗鏘果D係點玩法，嗱，我地要搞清楚，我地統稱呢D叫駕駛學校，駕駛學校係冇私家場，佢地只係幫你排街外場，亦即係你去跟私人師傅學車一樣，駕駛學校會幫你報名考以上幾個場地，再幫你安排師傅，而佢地比較有規模，可以隨時去投訴換師傅。
至於香港駕駛學院，佢係有自己既私家場，分別位於元朗，沙田及鴨脷洲。
有人會問，咦，我住元朗喎，可唔可以報元朗駕駛學院考，但用私人師傅或者去跟駕駛學校應考架， 得唔得架，答案係NO，不可以。唔好問我點解，要問就問返駕駛學院點解政府會比咗個咁古怪既條例出黎。
仲有間觀塘駕駛學校，佢地都有專用場，就係油塘，但同上面個油塘係一樣，係完全冇分別架。千祈唔好比佢老點話有私家場。

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就系泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都系乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生系唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定系駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院系易考D，我系唔認同，因為丙部試大家都系同等條件，唯一唔同條件既只系乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境系指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

問題9）
應該學幾多堂先去考車？

答案9)
所有人資質唔同 有人20節 已經舞到架車好輕鬆
有人40節 學車都仲要提住提住
咁你點考試呢
巴絲們 睇返自己能力啦
唔好帶住仲應該點樣處理邊個位既諗法去考試
哂錢 不如補多幾堂操熟先

問題10)
我4月考車 應該幾時上堂？

答案10)
大約1月底2月開始學
早返2~3個月就最好
最緊要唔好谷埋一次過
搞到自己好急住學 搞到補唔到鐘
多啲上網睇考果條路既影片吸收下

LM

留名

忠義被收皮 又要再排過 加密村比人讓車跟住就死左

咁快又1001

最近D POST 又快左
前一兩個月好慢先一個POST

多左好多學神 p牌
大家都要加油

Btw渣緊車 改唔到啲5p字
你地要怪打篇文出黎果個

details

又考返石蔭 太好彩
希望今次醒醒定定唔好再臨尾香

揸緊車都開POST

問題5）
邊個場最難，邊個場最易？

答案5）
只要控制好部車，冇話邊個特別容易，邊個特別難。如果真係要揀一間，鴨脷洲駕駛學院，呢個絕對係全港最易試場。但要留意返，考官每日穿梭不同考場，昨日可能係天光道，今日可能係澤安， 明日可能係元朗，後日可能係沙田，鴨脷洲係全港出名最易既試場，問題係考官去到鴨脷洲，覺得條考試路線咁易，自然會將心中把尺提高返，考生想合格都要合乎返一定水平。

問題6）
報名流程係點架？

答案6）
建議先去運輸署親自報名，記得要帶3個月內住址證明，報完名大約等個幾月就要考筆試，筆試只係考20條交通選擇題，需要答啱16條或以上，答啱15條既，請麻煩報名再考過。筆試內容會係報名果時，運輸署會送一本黃色小冊子比你，你亦可以自己上網搵練習，網上有大量筆試練習提供，最重要係免費，真係做到你唔想做，考完筆試，運輸署會即場隨機抽1條考試路線比你， 如果你係報香港島區考，當然只會抽到掃桿埔(貨van)或者跑馬地(私家車)，如果你報既係九 龍及新界區，咁就會出現抽獎情況，大獎係獎你幾個月後去上面提及既試場考路試。
要注意既係，如果你報名報九龍及新界區，萬一考路試肥佬，你又要再申請多次考路試，運輸署係會隨機再抽過新既考試場地比你，又或者你好不幸，可能會再次抽返你既傷心地再考多次。
本人親身經驗，我自己係親自去運輸署報名，考完筆試之後抽到油塘，本人覺得太遠所以轉咗去元朗駕駛學院應考，最重要既係，駕駛學院冇收我額外費用，所以我建議考生們，先自行報名考筆試， 抽到既場地唔合心意，可以轉去駕駛學院。但要注意，如果我抽到油塘，想轉去澤安考喎，得唔得呀，答案係NO，不可以，你只可以缺席是次路試，等重新抽獎，注意，你只得1/5機會抽到澤安，亦有1/5機會抽到油塘喎。

問題7）
考試流程係點架？

答案7）
不論貨van或私家車，都分為乙部試及丙部試。一般都係同時間進行哂兩部份，亦有少部份既駕駛學校係分開兩部份黎考，先考好乙部試，再等幾個月後考丙部試。我個人意見係，其實乙部試都 幾悶，如果考乙部試之前既練習，你只可以不停做場內動作，又唔可以出街，重重覆覆咁做，你唔厭我都覺得悶啦。
乙部試: 乙部試係考泊車，3手軚掉頭同斜路起步，只要有任何1個項目肥佬，就整個乙部試都肥佬。先講泊車，顧名思義，就係泊好架車囉。即係成功用1次機會泊入1個S位泊位或L位泊位，視乎考試場地要求。3手軚掉頭 就係2條行車線，考生只用2次向前，1次向後機會，成功將部車180度掉頭，中途唔准掂兩邊 石壆，千祈唔好睇輕呢個動作，呢個動作考你用手扭軚速度，用腳控制車速。最後就係斜路起步， 成功將部車停係斜路，再成功係斜路起步，起步果刻唔可以溜後，溜後即肥。以上都係乙部試內容。 駕駛學院就有呢到優勢，因為練習地方正正係你考試地方，只要好好地做，要合格唔太難，相對上， 考街既考生就會比較麻煩，因為你練習地方未必係考試地方，有可能師傅未能提供，亦有可能場地 所限。所以考駕駛學院相對上係有優勢。

丙部試: 每個考試場地都會有3-4條考試路線，考生需要自行駕駛車輛，途中考官會示意考生需要行駛既方向，考生係唔會事先知道考邊一條路線。不論考街既考生定係駕駛學院考生，都需要出街行一個圈返去，所以有人話駕駛學院係易考D，我係唔認同，因為丙部試大家都係同等條件，唯一唔同條件既只係乙部試。丙部試所涵蓋範圍非常廣泛，考官會留意考生有冇做足每個預備動作， 每一個動作有冇做足同做好，例如望鏡，望盲區。 首先我地細分車內環境同車外環境因數，車內環境係指你車內動作有冇做好，例如每次開車前有冇望鏡，軚盤運用流唔流暢，油門運用流唔流暢，離合器運用流唔流暢，腳掣運用流唔流暢，手掣有冇拉好或開車前放好，轉線有冇擰頭望，轉線前有冇打指揮燈，落雨識開水潑或大燈等等等...以上動作，有D可以容許你犯錯一到兩次，有啲係未必容許你有一次犯錯。車外環境就比較複雜，絕大部分都唔容許有1次犯錯，例如停車時觸及前方或左右兩方行車線，行駛時觸及左右兩方行車線， 影響其他駕駛者，沒有注意交通情況不論開車或行駛途中，太接近其他物體，在物體後急速扭軚駛 出或物體前急速扭軚切入，不利用先行權利，不讓路予有先行權利之車輛等等...車外環境變數實在太多，怨未能盡錄。

問題8）
Pass完甲乙丙部後， 最快幾時可以拎P牌？

答案8)
官方答案係7個工作天
但根據經驗， 3個工作天就應該得。
當然，唔擔保一定得。

多d 人黎傾下都好事黎既

開個 post 都要時間，不得了
btw 好彩得一個 reply 有 5p 字，下個 post 可以用

加油

thx

最近有D 身痕想拎部車去裝360鏡頭
6千蚊左右其實唔貴

差唔多啦，感覺上360鏡好過得前鏡

前鏡係拍片姐
360鏡係泊車, 兩SET野黎

但其實我已經唔洗靠泊車鏡泊車
但個360 影出黎又好鬼型

本身已經將個機頭改左Tesla 果隻大平板

sor 我以為講緊360 車 cam

你果隻係裝車入面
我果隻係裝車出面

大家都叫 360

如果有正義魔人鍾意拍車CAM片瘋狂放YOUTUBE
你果隻應該係正野黎

我都以為講緊360車cam
原來係360度車cam?

岩岩補完鴨駕街鐘，終於見識到咩叫繁忙，
加埋轉利榮有支臨時燈，所以塞到爆，
見到好多考試車，有條女係路邊喊

今日個師傅都好好呀，又捉到我好多位，
主要係教我睇清楚前面有冇位入先轉彎 因為之前鴨駕冇車好少留意呢d 野，如果下星期支燈未拆真係要再留意同俾多d 耐性。

而家主要係過係左邊既死車後入返左邊做得唔好，同埋行利興線，行完利榮公廁轉入返工廠區個停車場口多車停係路口會處理得唔好

我係講緊呢隻
公司架車有, 好好玩
特別係去D 無畫線大家泊到勁迫果D郊外
呢個野就發揮到

點解過完死車入番左會處理唔好
望鏡望盲唔自然?
預唔岩幾多距離先CUT番左?

係喎有隻車 cam 牌子係 360
有時360度相機我都會就咁叫360

其實真係幾正，不過泊車有技術嘅話畀幾千蚊裝又好似唔抵

Btw 幾撚型 可以j自己架車

可能利興左邊太多死車，有d 位我都唔知好唔好返左邊，但對面又冇車行，唯有返，但又望唔切鏡。

頭先個師傅話我要合格要d 天時人和

一開始好ON9 真係望住個泊車CAM
再慢慢望側鏡泊

而家就搭住隔離位, 擰轉身望住後車窗泊
感覺型好多

哦, 你應該揸係揸到
但突發野真係處理唔到

多左枝燈仲好 慢慢揸

利南入利榮有臨時燈?
咁趣, 支燈for 直行定轉右

岩岩係彎位前，所以要綠燈先可以直行同轉入利榮，唔知支燈星期一仲係唔係到

以今日揸，難度有：
。冇位車速上30, 行到25都盡
。利南道上長期塞車，要係利樂同另外一條轉返利南要更小心夠唔夠位入到利南，同埋後面仲有冇車黎更難睇

咁果段路實停滿晒車等燈
大直路會唔會30都上唔到

咁係唔係綠燈既話, 對面線就紅燈比你轉右
係既話易考左wor, 唔洗理對面線

頭先揸左個半鐘，師傅目測有七成肥
-返學校轉彎上左駁
-冇位入利南但照轉，阻左行車線
-利榮一轉入有部死電單車，大部分人過佢都冇做過物件既步驟
-利興轉入廢紙廠個位騎住對面線轉
要肥真係話咁易
如果我今日考，起碼肥左係架電單車到

係 轉右唔洗理對頭

平時我轉利榮都okay, 所以唔擔心，
但因為支燈放係平時我要轉灣個位，
反而而家要早左轉，會急過平時，
好似今日咁一轉入就有阻礙物係左邊，要咁短時間做足動作就有難度，
我今日過電單車做得切右邊d 動作，但返左邊就做到第三次先做得足

返學校轉彎上左駁 果D同學就算啦

咁樣考唔到係應該

咁樣幾好丫

今日有人出門口撞閘添

我見識過個女同學
三手調頭之後駛出去準備泊車
直隊左埋鐵絲網

巴打係師傅 有冇心得同八卦野

之後我聽住佢個師傅好大聲
「我叫你望住個鐵絲網, 無叫你撞埋去呀 頂!」

消防局對出 對面死車 有架郁既車黎緊佢要cut線 佢讓我跟住我過左 佢就開左本薄仔我就收左皮

唔係 我咁岩今日見到啫

你地見到咁多正野

想問係街場考泊位調頭係唔係難好多，我諗緊星期一亂左之後點。
肥哂：繼續駕院
肥乙：駕院
肥丙：抽快期轉街師傅

諗緊肥左之後點，唔係亂左

我剩係望到一行

合格: 揸車。

其他望唔到你寫乜

今日師傅都咁講，星期一路面又仲複雜，我驚我到時喊死諗唔到野

比錢就有得再考既野
唔洗比自己咁大壓力, 又唔係經驗好大壓力

你加加埋埋都應該學左成3X個鐘?
你水準理應已經係9成同學仔之上

肥咗兩次排緊第三次
覺得自己好廢
係咪唔適合揸車

咁要睇下肥乜先知

冇30, 好似24個鐘咁上下。洗左大概萬七蚊 駕院第一期都未分期完

你應該都係有錢C9
唔怕既, 唔好比壓力自己
大不了咪再課金

第一次考油塘
冇望清楚就出路口
考官踩Brake
自己都覺得自己抵死

第二次考澤安道
自己完全唔覺有咩問題
揸得幾流暢
不過話我冇睇清楚就轉線／超越物體

望盲點動作唔夠大?

真係唔知
我估係望得唔夠早
依家又排到澤安道考

有冇巴絲試過兩次都考同一個場？

轉師傅，睇下自己有咩問題，考多次。我今次跟左六，七個師傅，各人留意既野都唔同。就算肥佬都知自己差咩

又唔好咁諗
知道自己衰d 咩 下次避免再發生

實有人試過兩次考同一考場既

下次望盲點大叫出黎
「考官! 我而家開始望盲點呀!」
「考官! 我而家望緊盲點呀!」
「考官! 我而家望完盲點啦!」

係唔係真係應該著風褸？

短裙 + 50%合格率

請問咁多位
下星期五11點考澤安
有乜要注意
上咗好多堂
近呢一個月都無乜甩漏
但有少少擔心有乜突發野

我淨係知要講早晨

冇得擔心，儘量自己幻想多d 有咩事可能發生，同埋動作上點處理。
利申：星期一早上死期

c9 -80%

星期一一定係到講早晨

邊個話考牌D阿叔唔鍾意C9
唔好妄自菲薄

到時加油啦 放鬆D
雖然我都知好難

講係的確容易
我考之前都好驚

但我覺得做左咁多年人
總有D辦法去應付自己既緊張同壓力

大家咁大個人總有面對過挑戰

好 多謝巴打
你都加油！

大家都經歷過
我個朝真係飲左葡萄適
真係渣得爽手D

我覺得點都要迫自己夠訓
唔夠訓又考朝早好難搞

嗰到個地盤應該要做好耐，所以應該冇咁快收

考第三次，中咗兩次油塘

考前就緊張
開始渣應該唔得閒緊張
做足晒野忙到傻

上個月聖誕27號考, 條街無乜車.順順利利, 所有位望足, 做多D假動作,
BTW 落車果陣.考官 話"停車 停好D! ",搞到我劣一劣,
最尾都PASS

如果轉彎得一條線轉，轉完條路係雙線，咁應該入左定右線？

本身你要去邊條線

左線

最緊要出入試場啖定 睇岩位先轉慢慢黎
泊位小心有暗斜

轉左直接入左線.如果入左右線就要做多一次轉線動作

如果有轉入條左線有死車呢？

下個禮拜考油塘
而家係咪好少可考下路?

一開始見到咪轉右線LOR
轉完先見到咪打燈做個超越死物LOR

通常考丙部會大機會啲
利申 聽師傅講

唔好比膠我啦，唔肯定者

咁唔通撞開佢咩

開始轉彎, 轉到一半
打右燈 望右鏡右盲
入右線

過左死車再做齊動作入番左線

你跟街師傅?

我第一次考呀
下路返回旋處cut線成日都錯位出 堂又上晒了

可以上網睇下片

好有心呀，多謝曬，最近諗住考12牌

無信心就搵補鐘啦

駕院

上左幾多個鍾

lm

我考之前嗰晚9點就訓，朝早夠精神

我2月重考，你點睇石蔭

最主要睇啲突然衝出黎嘅路人 唔好開太快 因為石蔭多燈位 同埋出考場/返考場個位 唔好貼太埋 因為佢特別出佐小小嘅 我上次就係衰呢度

唔知你個師傅會唔會特別提你 我個師傅係我臨考先同我講 冇咩特別意識 出去都記得 返黎太開心 就瀨嘢

咁多位肥左既學神唔好灰心
你地低處未算低

那那聲補下街鐘，駕院上哂都太少鐘，仲要唔知你師傅係唔係hea 教

真係影衰女人，尖乜鬼叫呀

我教我老婆踩單車果陣都係咁
前面有個細路踩單車打橫衝左出黎
佢唔係落break係走去大嗌
最後要我跑前去拉停架車
之後我就冇再比佢學了

星期三上堂都冇見到

貓貓離世了，又到個仔發燒，個腦裡面學車練車既野清走哂，聽日仲要去長途駕駛，但今晚都唔知訓唔訓到, 又唔可以食安眠藥同飲少少酒。

女人生過仔後，個人會冷靜d (好似係)

ching加油!

Rip

長途揸完就有信心
係入面兜兜兜個人會好撚煩躁
兜極都係咁

我聽有個FD講 佢有FD考左六次都肥
佢地已經合謀係佢考第7次既時侯,出車攪鳩佢,
等佢考唔到
等佢死心唔再考為止

前排考元朗駕院 出到去有架死車 同時對面黎緊架貨車 我見到佢減速以為佢讓我過 我一比油cut線 架貨車就跟住比油 之後比個官踩停 話我同物件太近

之後去到小路出大路 周圍都泊咗車 睇唔到有冇車黎 但都照停一停 再行出少少 見到有車黎 但仲有8秒左右 我覺得去得切 同埋我個陣企緊黃格 所以比油快快手轉走 佢開簿寫我唔讓車

係咪我判斷錯

你唔肯定嘅情況下就拖慢架車 再唔得就停
唔好咁樣衝出去

好多女人係面對危險嘅時候第一時間係尖叫
而唔係解決問題

岩岩攞完個p 今日揸長途感覺好唔同

澤安道要檸勁多次頭嫁wo
特別行大埔道，一開頭已經要檸三次頭
又多死車，過一架死車你預已經會踩線爬頭，咁又要檸頭，入返條線又要檸頭

有個位超陰，有個位係要右線過左線轉左返上去，但左線經常有人泊街

我果時學車，同一日見到有兩個考緊車既，傻更更起死車後面過左線，結果停左起架死車後面

兩次咁岩我都係起後面，因為個師傅叫我跟住d考試車渣，最後我起右線好後停低，幫佢地頂住後面d車，比佢地過返右線 ，我懷疑其實個師傅成日叫我跟考試車，係想掩護佢地

依家澤安道仲要多工程做緊 勁多工程車出入，一覺唔留神真係比d車玩到肥
我諗你超越物體都係因為無起d車後面停底 如果見到d巴士小巴上落客/地盤車入地盤，都起後面停，唔好過，比較好

早晨，等緊長途。
呢架車仔細細外形唔錯 研究下先

揸完長途真係勁正，天后去柴灣再上寶馬山，除左開頭係天后唔熟路，油門又要踏好深先有反應，整體都好好。
師傅好人到同我係寶馬山練泊位，好感激佢。佢話我整體都冇乜問題架喇, 係過車車返左手邊扭呔太多，但右邊又好正常冇事。
另外路面經驗始終未夠，突發野處理慣性收油，但其實有d 位應該俾油去

準備1take過

求救

沙駕自動波私家車

轉彎嗰時通常大路口右轉師傅成日話我入錯線，但明明我自己覺得冇轉錯， 而我亦都知入邊條線， 每次feedback 佢就晦氣話我駁嘴
有一次我行河畔線，沙田圍路右轉入沙角街我本身係右一線， 我知道要轉入右線 左面偷多咗小小位， 佢就猛話我入緊左線之後喺大路口踩停。
想知呢啲轉彎問題 可以點改善

你會唔會補街鐘？我之前黎沙田個師傅教我轉彎教得好好，而家迴旋處同急彎都入得唔錯

突發野自己知唔係好得，有時急住過左邊線會漏左睇盲點，整體左邊所有野都係弱

唯有提自己望多啲左邊

我諗住補但唔知補幾多堂，25 號就考車， 依家個package得返5節(兩堂加一節 考前熱身) 同埋模擬考試

我住喺同一區覺得自己都熟路， 但學車嗰時成日都唔知個師父想點就搞到手忙腳亂出錯搞到冇信心

仲有好多時間，有時教院師傅唔識教，你越揸越亂。如果需要 tg @wakaka404

非廣告，只係跟過真心覺得好又平

幾個月前跟私人師傅肥左路試
但之前比人小到冇晒信心
拖到而家都未再報
諗緊轉個師傅再報定報駕駛學院
但駕駛學院有冇快期？如果唔係快期係咪有排先有得考？

其實大家會唔會學足30小時先考車？

駕院通常都沒

睇個人
睇你覺得自己手車得唔得
天才十幾堂都得

駕院你唔好期望佢教得十分好
當然睇呀sir但係會比出面師父hea教比例較多
報駕院通常都係想考佢條線先報
我自己就駕院 有搵出面師父補鐘
駕院師傅主要教你考試合格就算
我出面搵師傅報過兩堂
都係汁番正我揸波棍既動作
因為當時駕院師傅沒教過 成日大大力推支棍入錯波
睇埋睇你報邊間駕院
元駕對比其他駕院老實講唔算易
因為真係十分多死車

但係睇埋人地啲街線既片就覺得其實算係咁。 咁既路都handle唔到就覺得自己好廢

你指youtube元駕既路？

係，我睇出面個啲仲多變化，又多廢老亂過馬路

收到 巴打

個人因為時間唔夠，只上了20小時堂，排隊等練泊車都排左幾個鐘，最後好險自動波1take pass。應該睇好彩。
正常應越上得多時數堂越大機會合格𠮩。

經驗問題呀
學得唔多自然處理路面經驗少
個人經驗你部車渣得愈熟愈易睇清路面
起碼唔使顧住部車轉波極力子
做慣左顧小樣野自然路面情況可以望多啲
你學左30堂都控制唔到就話有問題ja

盲點我阿Sir有冇話要
轉緊果時要睇一睇

元駕難在多死車
Youtube果d通常唔係繁忙時間拍

唔係呀，四條線都唔係啲熱鬧地區，又無乜人無斑馬線無迴旋處無上落斜。

太耐冇用 有冇ching知水撥點用

駕院個架左邊剔上剔落

偷咩位者？一過左盞燈就扭啦，右邊又冇野

Thank 第三次考了

用駕院車架，不過見人地泊架車唔錯。

唔識路唔驚，一開波係咁叫你揸快d 話得多d 平時駕院架車掂下油門都上40, 今日架車要踏盡先加到速 揸順左就okay.

如果鴨駕出黎冇其他路面經驗可能會幾怯

出街得14.25個鐘

幾多次唔係重點，重點係你自己覺得真係俾架車你揸，你自己係唔係揸到安全。 有冇咩地方覺得自己真係做得唔好

成日騎線都騎得多 話逆線行車 ching有冇心得 左面車身既位好難睇

我上一堂第一次入呢個彎嗰時，佢話我轉得太埋，入路口爭啲撞到紅綠燈下面個石壆， 但我覺得本身轉得冇問題，咁所以呢次咪靠左少少，但佢就無端端話我向住左線入喺十字路口中間踩停咗我

有冇巴打知 自己淨排路試 而家大約排到幾時？

左邊我都好弱，真係唯有睇多d 同練多d,
睇下係唔係視線問題，架車揸得唔夠直，擺來擺去

一隻車門距離好難明咩

天才你唔好再打擊普通人啦

我學左40個鐘
柒處未算柒

好易
一條直路
有上落斜 迴旋處
師傅會教你點行
唔識路都唔怕

到呢個階段重會唔記得睇左盲點就好嚴重
左盲點係最多交通意外既原因
你一家大細自己諗諗

當熱血青年遇上天才
江湖又一新風浪

唔知問依啲問題係咪好ON9, 但真係唔識所以想問下巴打

首先, 棍波VAN 考牌要求係停車既時候一定要用1 波或者2 波, 唔能夠喺3 波情況下停車
但當考左牌之後平時自己渣車, 其實可唔可以喺3 波或者4 波既情況下停車, 然後拉手掣再入空波?
同埋例如當架車喺4 波情況下, 要轉去2 波, 係咪一定要減速, 然後轉3 波, 之後再轉2 波? 可唔可以減完速之後直接由4 波轉做2 波?

小巴佬次次都空波停車啦 唔係考試嘅話踩盡離合再踏break就停到嫁啦 理得佢咩波

如果重點練多兩堂應該okay 既，所以我補鐘唔係真係好多 聽日返鴨駕再練

其實你咩波都好
只要踩左極力子同brake就停到車
一踩極力子就幾多波都唔關事
至於轉波問題
波係同速度有關
每個波都有適當既速度配合
太慢會打冷震
太快會入紅色位
skip個波其實都係睇你速度
例如4波直落2波
你一直踩brake減速到30左右先放極力子咪得

廿幾個鐘考鴨駕條路超兩班嫁啦

我資質差 有自知之明

你地長途駕院師傅有冇教你地係街點泊車

真係好有米 同你同一日考 但冇錢補鐘

你資質好，唔駛浪費呢d 錢

咁既情況, 我咁做岩嗎?
1. 打右燈, 望右盲, 騎白界
2. 如果個人一直係呢個位, 停車等佢行返入路先繼續騎界行
3. 騎界到最尾個彎位前, 前面冇車可以返左線, 打左燈, 望左盲, 入返左邊

無呀
你買左車就識嫁啦

過呢d 大車 記住集中精神留意有無物流佬彈出黎
車與車之間隨時有人或車仔彈出黎

有人如果太近, 就停一停先? 如果停好耐佢都唔行開, 咁可以點

貨車佬除非明玩你姐
唔會企路中心唔行開既

如果好似圖咁佢企車隔離又唔郁
咪再望右鏡右盲再cut 右多少少過佢囉
總之起碼一隻車門

拉1波極慢行

可以，5波都係咁停
一樣踩break踩到feel到個波唔夠力就踩埋離合器
有時平路燈位我都會踩單離合器空波滑行咁錄前去先再慢慢踩break。同埋真實揸車唔會下下拉手掣，踩實個break就得，有時平路燈位停定後我直頭break都唔踩

可以，但傷波箱

btw,記得有條片係試100km時入R波
之前成個波箱打左柒

SORRY, 咩叫紅色位? GOOGLE 過揾唔到依個術語既解釋..

姐係引擎轉數既紅區
好似係6千轉開始?唔記得左
意味着引擎處於full power既狀態
其實咁樣係極危險同傷引擎
架車好快會過熱什至死埋火
儀錶板上會有個1-8或更高寫住rpm既引擎轉數錶
其實轉波既原理都係善用返引擎轉數
因為引擎輸出既轉數係有限
所以要靠波箱去改變速度
例如行到30公里
1波要去到8000轉先行到
2波要2500轉
3波1000轉就得
係咁既情況下意味住1波既司機要付出8000轉既燃油消耗先達到佢想要既速度

明白

終於返嚟追返post
絲打take care
連登巴絲支持你

聽日練多啲過死車，同埋出路口嗰個位

考試多數2波停車係取其穩陣
拖返1波嘅話會chok同太繁複；2波車速唔會太高，易控制；3波或以上就有返咁上下車速，而學神對於車輛控制唔太純熟嘅情況下，太早踩會空波滑行，遲咗踩又會死火。所以通常考牌都係2波停

考完牌出到嚟揸，熟咗又跟考試規矩嘅話3、4波停都仲得
但更多情況係拖返3、4波（甚至5波）之後直接拍空波由佢溜，幾乎所有非學神嘅棍波司機都會咁做，目的係取其方便

答埋最後一段，波段同車速嘅關係在於引擎轉數：相同嘅車速，以唔同波段行，引擎轉數就唔同。例如同樣行20，用3波行係900轉左右，用2波就千幾轉。大致上講，用同樣嘅車速行，低轉數行車就燒少啲油
理論上，棍波係容許隨意轉波，即係由5轉4得，5拖3又得，2轉4亦得，問題在於轉波後嘅轉數配合。以你嘅例子，5波直接拖3波，減速減到夠慢（例如減到低過30）係冇問題嘅；但如果你想維持同樣車速5拖3嘅話，就要喺空波時補一大腳油，彌補返引擎轉數（但切忌踩到紅區）用以磨合，如果唔係會好chok同傷波箱

過幾日甩p
佢寫住暫准駕駛執照有效期至1月9日
是咪即係我9號23:59之後唔可以揸車
直至10號或之後攞咗正式牌先可以繼續揸?
否則當無牌駕駛?

日本tamama牌 第一次出車就過縣上山去山卡啦溫泉酒店

祝各位1月7號嘅巴絲1take
利申 已預備好510

係

已準備5k 如果失手肥埋乙就6k

捱下捱下聽日就係, 之前晚晚都會睇情景題練反應, 同埋腦練乙部，今日學埋中午就唔再諗，如果唔係今晚訓唔到仲大獲

謝謝，好滾動，我會萬事小心

後日又補鐘
窮撚要九龍塘行大埔道揸去上水
之後上水再用雞嶺迴旋處內圈cut出第3個出口
再揸去屯門工廠區練陣泊車
之後再行屯公揸返九龍塘

btw,好撚驚迴旋處同泊車

就咁行入車行睇車會唔會俾人恥笑 而家有三四架車款心水，想帶老公坐下

唔好睇心水住，花左好痛
搵架錢七學下點保養先

師傅話我少望左鏡，有時有望佢又話睇唔到，點樣可以望得明顯d

唔會，但會係咁sell 9你

我都冇牌，唔怕佢sell

其實心水都係呢d 車仔，主要係唔知老公大份坐後面會唔會好頂，如果係就得返cube 同bb

高人會少少頂
我揸porte內籠非常大，可以睇睇

如果小路出大路左轉，右邊有車想轉入同一條小路，應該讓埋佢架可？

之前講過話換咗薄底鞋之後極力子控制柒到仆街
今朝學車趕住出門口著錯鞋，著返之前對添巴撚去學，師傅話揸得幾好，三手鈦都冇問題，信心返哂黎

我都有諗過呢個問題
本來想去車展個d 望下d 實物
但又咩都唔識,實俾人恥笑

呢架同後代spade一樣，內籠唔矮，間隔實用（最誇張係連遮插都有 ），司機位同副駕位仲冇嘢阻住，就算要喺前座跳去後座睇細路都方便，做家庭車一流

越驚越要練
迴旋處你連德士古道都行過，呢個唔駛驚啦

泊車仲簡單，死操爛操就得（大斜路另計），而家仲有師傅睇住，練泊位冇得輸

你係客黎
唔好諗人點睇

斜路泊車真係專科黎
果陣特登搵條大斜路練

要睇地下點畫線
但一般嚟講唔駛，呢啲情況多數大路都係雙線，你入大路慢線佢入快線，各有各行，所以道理上係唔駛讓，對返自己線行就得

通常讓嘅原因係安全考慮，一般喺路口/迴旋處都會避免同其他車並排入彎，因為預唔到對方來勢（特別係遇到大車時），萬一任何一方入彎唔準都有機會釀成意外。但要留意嘅係呢種讓並唔會俾對方行哂先到自己行，只係就任唔好平排行

師姊
你考完 我地成班一齊教你點揀點驗啦

認真，自問技術一般，太斜嗰啲真係唔敢泊
死火、溜前、溜後，是但開一瓣都夠死

教埋我

棍波慘d
自動波就剩考油門 brake好少少

都真係幾難

可唔可以教埋小弟
我手車都好屎

補完最後一堂，又執左堆細節野，
呢個師傅唔俾我踏油入彎，另外除左利南利榮可以快 d, 佢話其他開15好，死車慢慢過慢慢做。

最頭痕一樣野，佢話我九十度轉彎會肥，但我揸咁多次都未有師傅講過。
其實即係點

請食飯

聽日上路既巴打
今晚食好 d , 早d 訓。
真係好緊張就買定淑梅姐啦，希望聽日大家都有好消息，一齊傾買車同點泊位

溫馨提示 睇下架車有冇全包圍 sensor

學院師傅？姓乜
就係佢地成日教人揸15
先咁多人肥車速

頭先葵芳比人燈位撞尾
Benz o靚仔 我未開車佢就放brake
落車串柒柒話我停車停得後
我見佢車住條女 後座有行李

我屌佢老母我停定果陣你影都未出現
我就算停街尾都唔關你事
咁唔撚洗講啦 一齊揸去隔離街警署坐啦

O靚仔見我惡到乜咁 佢好似真係趕時間
先話賠500
我話無3000 唔洗傾 我而家就去屌你老母

最後3000埋單 多謝Benz L

話說個師傅真係伏伏地，考完去隔離update excel先

先生/女士：

為紓緩整體商用車輛司機人手不足的問題，讓有志從事職業司機的人士加快入行，運輸署建議放寬申請商用車輛駕駛執照年期的規限，由目前要求申請人必須持有最少三年有效私家車或輕型貨車駕駛執照，改為最少一年（即完成為期最少一年的暫准駕駛期）。運輸署已就建議在2017年諮詢各運輸業界、立法會交通事務委員會及道路安全議會的意見，並獲得普遍支持。政府現正進行有關法例的修改工作，並計劃在2018-19立法年度內向立法會提交相關立法建議。

運輸及房屋局

甩P後有機可以即考商用牌

聽日上路
淑梅姐係咩黎

唔夠人手真係冇辦法，不過會唔會考商用車再嚴啲?

巴x急救寧
以前巴士電視廣告成日賣淑梅姐

15 太慢，起碼20
15前面又無車我驚佢肥你

可以再點嚴
計我話取消雙離合操作先係
屌而家d手波車架架都安哂同步器架啦
踩多下黎把撚咩

btw,我一直有個夢想想草爆所有牌佢

帶左老公去睇車 塞佢入morning 佢想死

morning真係狗也不屌
隨左比p牌操車唔洗坐乘客之外真係冇撚用

我想試下佢坐到幾細

玩過有天窗既車真係好正

如果唔介意揸AT可以買好小小既
始終AT車選擇大好多
唔似我d死硬手波派
我得KIA MINI SUV(Stonic)選擇
對上既手波車就係得30萬既120i或者好L貴既跑車

我得5呎8坐落架Morning度都嫌細

等Jazz返棍波版

真係唔明點解代理唔將所有車都入棍波版
最多咪冇現貨要等耐d都好呀
搞到我呢d手波死硬派冇哂選擇
就連hiace都唔再入棍波版

Morning 你唔好玩佢啦

慘過迫地鐵

天窗其實唔會點玩
唔知你小朋友幾大

我個囡坐車會暈
我開天窗比佢望天吹下風又無事

玩下姐 估唔到頂腳過巴士

4歲呀，佢對天窗冇咩野，係我好鐘意

代理就係想比少d選擇你

我個囡都係4歲
佢好鍾意望住個天

我老公試完鐘意bb, 但我覺得太大架驚難揸。

另外有架Suzuki 外型都好正，但係得四座同埋6xx cc

普通斜路都冇問題
但始終後波唔敢踩咁快，要和住油吊極力子上，始終對架車唔好

香港嘅消費者永遠都冇得揀
講到口臭，我死都唔信香港冇人揸棍

第時如果學車得返H1真係撼頭埋牆算

絲打預算揸車行咩路多
如果跑公路多嘅話恐怕660會嘈到拆天

過左海唔關我事了
祝未來學神好運

咁咪BB 囉

難唔難揸呢樣野
可以用練習解決

都會周圍去玩，難得呢架老公坐得舒服我又唔覺得太大，不過二手都十萬，呢個cc 要搵人接手都幾難

坐得舒服最緊要
要搵人接手可以遲啲先諗，今日R2都仲有人買

可能到時學車直接揸意老蘇5噸半

FF完畢

Hustler 鋼水好薄
有turbo 所以600cc揸公路都問題唔大
後座個空間感係源自壓縮左行李格
如果後面要放野，後座就迫

再睇下先，其實都係拎下靈感可以有咩選擇。估唔到我老公想我供新車或車行二手

新車就唔好諗啦
供車要全保，P牌唔可能

貴d二手 無問題嫁
但車行d車唔會比私人放售果d好
私人放售都可以好高質
車行d化妝車 得個樣

頭先車行有架11年bb, 約十萬，有半年保養 原來P 牌唔上得會，咁搵私人買架平d 玩下先

上得會
但2萬幾蚊買份全保我估你唔會

2萬幾買架十年車都分分鐘夠找數

筆試其實係咪唔洗去駕院上堂？
自己考完再報駕院得唔得？

冇乜意思，反正都係報駕院點解唔跟佢考埋筆試？ 我知有人唔去上筆試堂，不過有時間聽下冇所謂

你係唔係閘咗對面線

我剩係上左路試果堂
覺得ok

想問吓，天光道斜路掉頭
入咗一波打右燈之後，
踩住極力子太快嗰個俾brake 會死火
如果架車太快應該係踩低極力子，唔好踩brake？
但我踩低極力子架車好chok

首先要練吓點樣吊住極力子行，睇落似係吊得太高
如果覺得太快就踩低小小極力子(唔係踩盡)，等架車慢小小，如果要慢多啲可以印小小 brake，但係唔好太大力踩停架車

其實兩吓極力子係有佢嘅用途嘅，只係考牌吓吓轉波都做真係

巴打有冇諗住入巴士公司考17?

唔該

每輛汽車，有兩個車制，最重要的是?

A. 手制
B. 腳制

基礎訓練個堆考路試前幾多先上

佢預你考完識得揸埋幾十年前嘅老古董，加埋政府作風，所以一直留咗呢個考試項目喺度

其實要講嘅話可以加埋扭軚，根本而家凡車都識自動回軚，但考試都係要求自己挘返正

大家早晨

仆街四點醒左訓唔返

我都係成晚訓左沒訓禁

今日考?
我考果日都係咁
成個人處於興奮精神狀態
事前仲熱身左個半鐘之後直落考試
之後夜晚返到去大暈迷左12個鐘

我八點半上多兩堂，而家已經化好妝換哂衫, 可能又早少少出去行下現場

點解你哋都咁早

考早上都好，如果下午反而已經唔夠精神

返工趕搭巴士
你唔係萬寧買左枝野噴一噴減壓架咩
果陣我熱身時師傅話我好大陣壓力汗味
不過佢聞慣哂
話個個學生考試前都會有呢陣酸臭味
可以既話噴下止汗劑

支野有酒精 唔知用唔用好

咁唔好了，始終揸車小小酒精野都唔好搏
飲枝red bull算，雖則冇L用都係心理安慰

7仔特價七蚊支。

一出門口就聽住人車誌，而家三分眼訓七分hyper 希望考個陣保持到

我考9點3呀

記得講早晨

真係有聽話去買紅色葡萄適
PASS硬

肥到個人唔想再考車 明明開車無問題都要肥

肥咩

佢肥我不顧其他道路使用者
佢讓我線行跟住道

有信心再考就PASS啦
肥一次姐

原本想聽話著埋短裙, 但今日太凍，都係牛記恤衫算 但求今日唔好發雞瘟，一下一下完成到乙部。
呢種又眼訓又high 既感覺好難駕馭

再考就第三次啦...灰灰地 上次又係差少少 去到尾位衰

到時記得恤杉拉低一兩粒扭

唔緊要啦我都今日考第三次

最緊要慢,定
唔好急
唔洗理隔黎坐左條友
睇多D鏡

2次都係啲運氣再加上禮讓問題 明明無錯都要讓

慢係指你 做既所有動作慢慢黎 唔好急住做
例如 比油 剎車 放手制之類
唔係叫你慢慢渣

有冇情景幻想下

唔係自己問題更加要早解決啦
快快報番名啦

知道，我早d 去睇下支燈今日有冇裝返，如果有想快都難。如果夠定應該係okay. 我不斷咁同自己講，但每次講完都心跳加速 希望上到車個人會定d

唔好飲枝野住呀 考之前先飲GA

當你認真睇住路面既時候你就唔會得閒理
格離條友做咩鳩
今日一起加油
本死無大害呀

今日PASS架啦
考邊呀 等星期四拎P牌啦

濕鳩元朗

屋企人出聲開始屌 再考唔到就叫我唔好考

我隊左兩啖啦
咁買返支水食麵包先

我想講，當年等第二朝入產房生仔都冇咁驚 其實好小事姐，唔得咪下次，點解會咁緊張。

唔好理佢地 自己想做就要做好做到佢

生仔都唔驚 驚考個牌

我果時揸完後成身濕哂
正常的
揸到臨尾d汗直頭係個額頭滑落黎
辛苦哂考牌主任忍我陣味

今日考既考生記住考牌主任一上車講完早晨考牌主任後同佢講唔好意思，稍等我較較d野先
之後再交下戲個seat位較前又較返後
摸下塊後鏡同安全帶
如果有d轉彎位右A柱擋到你就伸前個頭去睇下交下戲

好收到

雖則唔較都冇L所謂
佢會tick你輕微開車前準備不足

之睇有人講過佢地駕院 好似唔可以再搞後鏡 安全帶 SEAT位
要一開始搞惦哂 一搞就肥 建議考前問問師傅

擒日個師傅話, 老既考官就周車速同決策，後生就捉有冇望足鏡。當然乜都做齊最重要

正常可以較 好似我考9點3
事前無得學車
唔通一上到車唔比較咩

加油! 祝你路路暢通，考車成功

10考油塘

pass硬
諗定星期四幾點攞P牌

巴打簡單啲講 係唔係入咗一波，
起步之後就唔好鬆個極力子，
淨係慢慢禁低同輕輕俾brake 佢控制

承你貴言
希望唔洗第四次

巴打加油
我今日11點都係考油塘
琴日仲驚到2點幾3點先訓得著

我今次考都係第三次考

剛剛經過何文田 邊個一出試場第一個燈位就停黃格 不過佢都好好嫁啦，今日勁多車都出到試場

今日考試巴絲加油
祝大家道路暢通，禮拜尾去攞牌

何文田依家勁多車 希望考嘅無事啦

睇字都feel到嗰種緊張感
放鬆啲好似平時咁揸就pass架喇，太緊張個人緊繃晒仲冇咁好

今日咁多巴絲考 各位加油

起步後唔一定唔好鬆極力子，而係按車速調節：
太慢嘅話就吊高少少，太快嘅話就踩返深啲，要停車時就踩盡極力子同落迫力

呢套吊高、踩深嘅動作就係俗稱嘅「吊極力子」，1波、R波都係咁做

今日考試既巴絲打加
等你地上黎報喜訊

得左啦第三次考pass啦

恭喜

話就話唔駛，不過佢叫到準備下開車
我咪動一動個人，拉下安全帶，望下d鏡話準備好咁樣

肥

我都係 早餐都食唔落
Pass 完幾個鐘先有胃口

衰咩？

叻仔, 恭喜

有個丫sir係條馬路慢慢行 自己衰心急 係佢隔離慢慢行 比丫sir話我太接近物體

咁就輸經驗啦

惟有當買經驗
下次一係行佢後面，一係有位嘅話再行開啲

肥左丙lu

Pass

真係太緊張?
衰乜野?

我都唔係好肯定邊到出事

經歷過考2次都肥既時候
好怕考車個種感覺

考個陣唔太緊張，考利興。我以前係肥都係跟車太貼，因為係利南前面架貨車行左少少，我以為行得，點知我一開佢又停。

轉彎衰邊到就唔知，我係鴨脷洲跟左五個師傅，大家講法都唔係好同

會唔會係先前講過嘅路口
或者某一兩個彎過咗對面？

唔好放棄，再努力呀

而家灰到諗唔到野，但應該唔會有考鴨脷洲，一來要八月先考，二來好憎個師傅

抽快期

真係衰轉彎.....

佢TICK左你兩次
即係你起碼衰兩個彎

其實你住邊頭
不如考跑馬地

都係一次，當攞經驗啦

趁仲有記憶，情願出去排快期搵個師傅操多幾堂再考
好過等駕院攤凍哂唔記得哂先再揸

好似俾左三千幾補堂仲衰(混亂中搵野賴)，連邊到轉衰都唔知

銅鑼灣返工住觀塘，而家坐左係公園都唔知點，乜都唔想做，野又食唔落，一陣仲要返工

係呀，路線易又點，俾師傅撚到都唔知咩先叫岩

翻去嗰下差啲收檔
BTW 邊到開始考牌，邊到搞掂佢

我果次考完都係
加油啦絲打
快期再考過

最緊要唔好俾佢地搞亂
BTW 有冇諗過考happy valley, 反正你有揸過

轉跑馬地
我介紹師傅比你
呢個幫我補鐘 + 教我老婆
好多女學生都1 take pass
教得非常好

問緊個師傅佢驚我抽快期唔夠時間熟條路

洗個面
肥一次唔會世界末日
企番起身再加油
全部巴打集氣集到你合格

會唔會轉灣衰左？

路 睇youtube 就記到
大把人駕院出黎轉快期之後即刻合格

抽到最多上多幾堂，趁仲記得

唉我都考到第三次先得
你一樣都得嫁
起碼不幸中既大幸
你合格左泊車下次考車理少一樣呀

從來唔介紹師傅比人

但係

Andy吳師傅 9430 4768

跑馬地, 搞惦佢, 買車

多謝呀巴打 得來不易

我記得我果陣拎完黃紙
行緊去地鐵站
忍唔住向天大叫 「YEAH!」
果陣條街無乜人, 否則可能去左青山

而家九龍四月，香港五月。
快期就等我再睇下點玩先，印象中要七日後先抽得

係要7日後
點都係快期著數
幾個月就即係重新學過

你係搵得太多師傅搞到自己亂到七彩

駕院仆街，四個師傅，我真係好撚後悔俾左錢佢哋補鐘。

嬲都係一種原動力
聽話, 7個工作日打坐念經修心養性
之後重新上路
考個靚牌之後買架靚車
咁岩路過鴨記附近咪撚下班跟車佬

而家係諗抽九龍定跑馬地好

我係駕院跟死一個師傅
但係有出面搵街車師傅補鐘
搵街師傅實際過駕院好撚多
執番好多小問題 個人有信心左
犯小錯考官都無理我
佢見我渣得好撚定
比個信心自己
你自己表現唔自信
個考官好易肥你

雖然我堅信你第二TAKE就搞惦
但以風險管理角度

港島點考都係跑馬地
九龍又要抽如果次次唔同地方又學過

跑馬地其實我自己陪老婆揸過好多次條考試路
唔係咁難

呢個真
俾4個師傅你但又口徑唔一致真係會唔知想點

點都好，呢個星期抖下，諗下下一步點做
抽個快期，跟巴打搵師傅再操好佢，今次雖然唔得，但下一個場分分鐘仲啱你考都唔定（啲人話鴨駕易但其實唔少陰濕位，啲官又執得嚴啲），同埋出去其他場仲學得多嘢。搵到師傅請佢特別留意你轉彎（同望鏡），問多啲佢嘅觀察，自己再改善下。我見你黃紙都係剔呢兩樣嘢多，其他都屬正常消費，執返轉彎望鏡你信心強返就可以再考

加油呀

跑馬地係考試時小心出試場個路口，同埋操熟條斑馬線，其他正常揸都唔死得人

同意, 轉彎其實最易搞
搵個師傅專科同你執就搞惦
你一明左點轉為之岩就好易處理

起碼你望鏡望盲, 小路出大路呢類安全野都已經OK

係呀
最難都係試場開波小路出大路
同埋臨尾大路轉番入小路番試場

其他正路野

而家抽快期公價幾多？

認同
基本野做足
轉灣好易汁

好似300唔太清楚

Thx

加油吧！我今朝考都肥咗，係兩parts都肥

但傷心過後日子都要過
宜家應該會抽快期....

乙部死咩呀？大家加油。

今日好似得一位巴打上岸

謝謝，我休息幾日，開始睇定路線，下星期再搵人抽快期。其實對正常路面有信心，我擒日都同老公講，如果我有牌而家買部車都揸到返屋企唔會唔敢出，鴨駕同我氣場唔夾，完全唔覺得易

泊位時車胎掂線
師傅話我車速太快

補翻張黃紙

泊車無望到架車直晒未先話做完?

鴨駕其實真係並非特別易合格
易揸同易合格兩個概念

加油, 快期好快有得考
繼續睇車無影響

我泊完位，個官話我擲界，但冇肥我

但我係車上睇係應該岩位 個下我幾怯

反正合格左話知佢

咁啱咖喇
攞返信心一切都會唔同

唔成功令全部pass 哂tim
Btw 恭喜你星期四拎p牌

唔知你成功定失敗
Btw pass 硬 星期四攞p牌 諗定幾點上去

我都pass左啦

大家天光道泊位 架車直咗係唔係一定要停定，回兩下右軚？ 如果後住回會唔會走咗位
我路面有信心
但斜路調頭同泊位

2月尾考天光道
尋日第一次行靠背壟好似打木人巷咁
反應慢啲都即刻出事

九龍會易d抽
因為九龍多試場同多人報
所以快期機會都會多d
同埋我而家攞左牌補鐘都唔揸港島
d路又斜又窄

唔係有師傅喺隔籬先更加揸過去練下嘢咩

九龍人嘅我而家諗返第一次揸過海就單拖行紅隧都覺得有啲勇

其實都係咁開, 冇乜大分別,
當時我係鴨駕學左幾堂就去玩跑馬地都冇乜野, 斜就俾油上。
如果你第時真係想養車搵下食, 乜路都要揸下嘛

港島練功正呀
行錯就有排兜
D路既規劃亂七八糟
就算有導航我有時聽完都唔知點行

有時唔熟路真係會有風險入錯線

p牌首航就係揸港島
嘩DLKH
瘋狂揸錯路
d路又短又斜又窄又塞又多燈位
導航都冇用
講得轉右黎已經過左個十字路口

其實我揸九龍都唔係好慣
始終由細到大都係住開大西北
d普通路又闊又小車
架架車普通路都可以行到六十幾

我有回返2圈軚，諗住咁做架車就會直

2月中考棍van 今日學第8堂 希望學得切

小弟佩服

路斜大不了拉多兩次手掣
塞車先慘，仲有過到港島唔知點解感覺啲人特別狼死，篤油打尖踩格踏線乜都齊（特別鍾意恰我哋呢啲P牌仔 ）

港島始終早發展，以前根本唔預咁多車
而家好多位改咗分開兩條街做來回線（例如英皇道/電器道、堅尼地城），過咗個路口真係要行大運

穩陣起見，通常過海出發前我會Google map望哂記哂啲路點行、要入咩線先開車

想問各位師兄師姐轉彎幾時回軚先啱?
1月尾考但成日轉彎個陣一係被師父鬧回得太快
一係就回得太慢成架車去左隔離線
究竟應該幾時回軚先啱?
有冇方法回得好啲?
求大家指點

現實揸車唔係靠死記同數圈圈
最重要係望返環境嚟調節，特別係你考試緊張攞軚攞早攞遲咗都好難講

下次拖慢啲架車，睇清楚再戰啦

直唔直係睇側鏡望下架車同條線平唔平衡
唔係回2圈就一定直

而家學成點

就咁睇時間上好足夠，臨考試前操密啲
就嚟過年，早啲約實師傅上堂時間啦

望遠D, 靠隻眼控制隻手
回得快咪遲D開始回
回得慢咪早D開始回

每人習慣、手勢唔同

係咪睇唔明我寫乜呢?
因為好多野用文字教唔識
唔惦就比錢上多兩堂啦

以東區走廊去跑馬地、香港仔隧道為例
東區走廊落橋前無靠最左線既話
就會恐怕不再遇上
一路到上橋都係雙白
橋隔離慈母長期捕實搵食

未行考試路線 開始會上下二波 學咗掉頭泊位
仲摸索緊落幾多極力子 有時會死火

第8堂都未行考試路

pass左大涌橋，去到多石線左轉果個燈位叫我直去，心諗仆街實係去河畔，好彩一直叫我直去先確定係大涌橋，考試竟然行條未行過既路線
比較少係依個post同大家吹水，但自從筆試果時已經追post，都學到唔少野

我都覺得我要提提佢考2月

第一次留名
今日第一次上堂學棍波 勁緊張
d操作都ok 直路開車停車都還可以
但係d距離感真係天生嘅
倒車成日凝住會撞 搞到倒得太出

第一堂就玩倒車

距離感一開始大家都無
慢慢學啦, 加油

唔知係咪叫倒車
就係將架車直線向後行

唔洗停 快手回2圈就得 車慢軚快

冇事嘅，天無絕人之路
大不了灣北/盧押道見，行多兩三k啫

係 轉右送牌 轉左510
加油啦

呢兩三K 真係塞到想叫救命

死火好正常，學棍必經之路（絕無僅有嘅天才另計）

不過可以教多啲嘅，例如開始上埋3波
花多少少時間練掉頭泊位，咁你會熟習埋吊極力子，記住極力子唔好放得太快

考邊個場呀

堂堂都覺得自己隻左腳好唔靈活搞唔掂極力子
掃桿埔 近自己方便d

花啲時間練下吊極力子啦，第時掉頭泊位轉波乜都要用

倒車望埋車尾嗰塊鏡（經中鏡望），咁就知道仲有幾多位剩

有啲心思思想考26

我練泊位只望車頭魚眼鏡同車尾沙板

係唔係應該甩p先考呢？

咁就啱喇，值得花時間練掉頭泊位，吊到架車有咁慢得咁慢嚟做

同埋練熟斜路起步，一來你會掌握到磨擦點幾時到頂，二來考掃桿埔好有用

之前都係喺試場附近兜圈？

各位巴絲加油阿

記得兩次考車都緊張都訓唔著

食早餐落樓搭車都會緊張到hihi

但我同你講 上到車你就會好專注

你要記住平時師傅講既野

仲有自己錯過既野 遇過既突發事件

做好自己本份 唔好心急 軚快油慢

基本上 合格唔難

兜st paul 班馬線 大球場
我諗師傅想我慣個極力子所以成日同我練泊位
當然我都未泊得熟

日日係咁背佢D口訣喇
起步扭盡 差唔多就停 停之前扭直果D

咁冇問題啦，考試都係呢條路

總之練熟吊極力子，一個字—「慢」

希望搞得掂棍波

一陣學8半 希望自己睇到野
覺得自己夜晚睇野麻麻地

放膽揸啦
今晚試埋上3波

你下次自己平地試下，摸到個感覺，可以踏到油門一下停一下郁好少，慢慢摸個感覺。
斜位係會郁得快，你要踏實d, 另外如果會過參考點，你手應該唔夠快，你最好架車一郁頭兩秒就已經扭盡。

利申，今日考一號

巴打，請問係唔係可以先報考棍van, 揸唔掂先同師傅轉自動私家車？ 幫老公問

P牌超左27km

唔該晒巴打，星期四考10點
已經抱住pass 唔pass 都無所謂嘅心態去考
效果可能會仲好

平常心啦 要有 pass 嘅勇氣，又要有 fail 嘅心理準備

好似要重新排期同比錢for路票
我頭幾堂渣到就喊咁 有問過師父有冇得轉

如果肥咗就冇所謂啦
BTW 最終都會揸得掂

下次p牌小心啲

10號考 12點忠義街 棍van 加埋都學唔撚夠廿個鐘 好不安

我9號 10點天光道添阿 好撚驚 有冇巴打比我跟下車

佢想試下得唔得

張黃紙中間果行（20-55項）點解有d左右兩邊都有格仔？我有幾項兩邊都tick左輕微，即係衰過2次？

得嘅 我馬路炸彈都得咗
瘋狂補鐘囉

想問我個fd未諗好學咩車 係咪可以淨係報筆試

報咗名就唔好理咁多，的起心肝搞掂佢

你同我肥既原因一樣，考邊呀巴打

忠義 加密村死..

我有同事試過，好似係

我想問吓 關於自己上運輸署報甲部
想考棍van 報甲部總共要交幾多錢
係咪要畀學牌費用加駕駛測驗費用？
唔該曬

夜晚學感覺係正d

好似$510(路票）+$548（學牌）

之前快期學過幾次，好刺激

咁我想問吓係咪任何一個牌照事務處都可以報？

做咩咁忍唔到腳
我揸親公路都同自己講忍一時風平浪靜

我當時最僧夜晚學
練泊位掉頭乜柒都睇唔到

個晚攰攰地咪踩多幾下

學唔掂就轉自動van
van有個好處就係易睇位同扭力大
斜路起步唔洗比油都得
轉彎個人同架車又同步
唔洗預車頭位

諗住報駕駛學院定私人

攰仲踩係咪想害死其他人
p緊就慢d喇

要停牌既咩 初犯咋

夜晚難睇，上過一堂之後都冇再約夜晚

凌晨無車咪

自己諗
唔好搵藉口

唔好意思，記錯以為會扣十分
咁你都係加監半年姐
不過記住下不為例

知衰啦

知道

好 唔該曬

祝你一剔過

想問下巴打
棍波開車可唔可以咁做
搵到摩擦點
輕踩brake
慢慢用右腳去控制速度
因為出車個位好窄
驚極力子太高撞左去前面
or扭唔切軚

慢車快軚扭盡
暗斜係隻腳既問題 控制車速

第二手要有心理準備,回後個軚一直就會沖住去
要更加專心用腳掣

跟過，教得好好。跟住會搵佢補鐘。
利申：鴨駕take 3 pass

原則上唔死火咪得（其實車場死咗都冇人理）

但點解唔再踩低啲極力子慢慢出

沙田呢?

我想問鴨駕嘅合格率高唔高? 男朋友2月先考, 佢話我考到佢考唔到會好瘀

好似同出面差不多 路線易 官好似嚴d

拉左手制係咪唔一定要向前行
因為慣左吊clutch到摩擦點先放
但唔係好sure邊個位先係慢慢溜前
平路既話拉完手制再慢慢吊上去行得嗎
斜路既話踩brake係咪必須？

拉咗手掣點向前行

高出面幾%，唔係特別高

吳師傅真係一流

不過我考完就即刻買車所以無搵佢補鐘

唔明問題四
香港架駛學院嘅考試場地係咪私家路？

只有泊車同調頭係私家路
路試唔係

我覺得自己唔生手，咪一樣要考第二次

但四堂未成功過有d 麻煩，可能我自動波太易，真係腳夠慢，手夠快，唔出錯係唔會失敗，睇下有冇其他棍巴幫到你

自van 唔多街師傅教呀，我唔俾佢去駕駛學院

今晚試玩雞嶺迴旋處內圈cut出外圈第3個出口離開
驚到瀬屎
大家如果見到北區大塞車唔好屌我

鴨駕三次咪兩年幾三年先考到？

兩年

迴旋處又真係無你講到咁得人驚

總之唔好同車平排
同埋唔好懶打燈, KEEP住比後面知你想點

合格率得40%
考兩次無乜野失禮人

我一陣問下Andy師傅如果抽到快期仲有冇位教先~

你做咩咁傻3次都係鴨駕 唔早ｄ出黎考？

主要係輸錢姐，有錢有大假其實幾多次都冇所謂
最近話快期好難抽，特別係香港呢邊

巴打考試定係已經有牌？
我會俾唔同嘅答案

但好概括咁講，平路嘅話，吊到磨擦點，放手掣前踩返低少少，咁開車時就唔會標

我假設你講緊上斜（落斜印住迫力走就得），正路上斜起步係唔會踩迫力，因為架車唔會行，你要做嘅係俾力架車同地心吸力對抗，呢個步驟就考你極力子功夫：
斜路而係van仔嘅話，吊住極力子一般都夠起步，不過右腳可以放定喺迫力（唔駛踩住），慎防溜後/標前時可以立即踩停
斜路而係私家車嘅話，吊住磨擦點同時和啲油起步，如果唔係頗大機會死火

Andy 好full
你可以睇下佢facebook (學車follow me)
大部分都係女學生

又唔洗自己抽
比錢姐麻, 你都唔會慳果300啦

自從供對仔囡讀書之後
香港係我眼中無野係貴

說話又唔係咁講
當手掣拉唔緊（僅拉1、2格）或者鬆唔哂時，你俾油架車係絕對夠力行

係, 不過好傷
所以係街邊違泊比人拖車果D on9
比人拖一次車, 條Brake 纜換得

係俾錢抽個位人兄都叫我唔好太大希望

所以我諗住快重要Ｄ，定係場重要Ｄ，如果九龍有位屌唔屌，
不過到時搵師傅又煩，我而家有２個心水師傅都係香港島，
九龍個師傅勁FULL，抽到都未必教到我

唔駛驚喎
德士古道你都搞掂
記住之前提過嘅招式就得

Sorry, 小弟唔識嘢
BTW 會唔會俾人剔手掣使用不當

你搵邊個幫你抽?

你唔係ＯＫ左咩

考車黎講
當然剔硬
未放晒手掣錶板會有燈
迫自己學下睇錶板

暫時問左孖寶巴打～而家再睇下其他，不過其實下星期先抽，都唔急，
不過冇野諗搵野諗下

擒晚幫埋老公填表報考筆試

試下搵快期同學會
好少聽失敗

學下嘢，總有機會答到人

所以開車時一定一手鬆到底

不過而家啲新車好好嘅，就算鬆唔哂都會有響鬧提你

我仲諗緊個策略，所以未問其他，廢時到時改來改去。
首選：香港區，08:30 - 10:30
次選：香港區，10:31 - 12:30
真係冇香港：九龍及新界，10:31 - 12:30

睇下邊個期早Ｄ有位就早Ｄ考，咁安排好唔好

而家D 電子BRAKE
愈來愈先進到唔知自己揸緊乜

其實搵邊個抽都係一樣
反正都係公價300定400?
google一打快期搵是旦一間都得
什至可能來來去去幕後都係累幾個抽緊

不過考車牌真係早報早着數
補鐘師傅話3月起教車界加價
租車2000，學車600/90mins
同埋輪候時間平均每年加多一個月
btw,準備緊報鴨駕26
遲下學車要下下大西北來回鴨駕

邊度有就去邊度啦
反正你唔係冇信心出街

買架車
由大西北來回鴨駕輕鬆

學車每半年都加一次價

絲打老婆如果想試坐房車
可以入黎將軍澳
後座好L 舒服嫁

推坑推到short左

電子handbrake真係毫無感覺可言
就咁啪粒掣就話鎖咗架車，我而家揸巴士拉大手掣咩

果D智能輔助 又愈來愈多
防撞 盲點偵測 走線偵測呢D 搞到架車一直響警報

都唔明隔離房D女人點解會開咁多輔助揸車
我全部OFF晒佢

第二次肥咗之後，駕院俾咗個超級快期俾我考第三次：十月三十一號俾到一月二號。我個學牌又咁啱一月三十一號到期。咪俾多五千蚊考多一次。

點解要鴨駕？又遠又唔係有咩好
我而家憎死鴨駕

我都想學26但老婆唔比

強制試點都要搵駕駛學院既

暫時心水係ＢＢ，不過考到先再講
我今朝一起身，除左覺得仲係好眼訓，就係乜信心都冇哂，
心諗都唔知要考幾多次，
今次好彩條路唔複雜，貨車都走哂，但我衰係技術位，
如果下次考條複雜既路，咁係唔係一樣其他野都ＯＫ呢？
一咁諗就淆淆

武功係有就有
望鏡望盲做得熟就係本能反應
每次都會自動自覺做

路況既野無保證
條條路都可以突然好易, 突然好難

擒日我肥左，師傅除左叫我去課金，乜都冇講，
真係好憎佢

係囉，試多次再睇下點，如果突然勁多其他問題先再算，
係肉赤咁樣玩一玩又５Ｋ

小朋友學個興趣班都5K啦

我第一次都好緊張，十三個細剔肥
排左快期考第二次，練多左八粒鐘就好熟練了
跟著六個細剔合格，考官冇寫過野

最白痴係cut線都響
通常一上車就off哂佢

當買車比多5叉野

始終鴨駕同跑馬地，兩個場ＬＥＶＥＬ上係都差幾遠既

公司D女人 全部開晒
最ON9 係前面有野自動停車
稍為跟貼前車少少佢自動落BRAKE
差D比後車撞

你係專科醫轉彎
兩個轉彎ITEM 都雙TICK
已經唔關考邊條線事

搞惦呢個我估你其他野問題唔大

鴨駕容易考
同埋考期快過元駕

如果1，2牌P牌期間考26，會唔會影響到個p牌個期

駕院內部話鴨駕合格率係3間裡面最低

分開計

咁可以放心去考26

阿sir 上咗車之後係唔係唔可以較鏡
定係阿sir 上車後同佢講清楚好啲

直接上車前set啦 set到你滿意佢可能都未上車
理論上你開車前已經要set好所有野

姐係唔使做戲俾佢睇 ？

可以較
未開車前都可以較
開左車就唔可以較

揸左差唔多一個月 開始熟架車

但係開始俾隔離副駕執啲習慣
話我轉彎好西 但係其實我留意過自己其實入彎都唔係快 好多時特登踩慢到20-30先轉啲90度彎
不過問題最大應該係轉迴旋處
因為行得最多係沙田去馬鞍山 由大學嗰三連迴旋處真係轉到我都覺得西
有咩解救方法？定係其實嗰三個迴旋處都真係細而難轉呢？

而一般彎我有講過如果太早扭會踩人線 所以好多時我都真係到盡先扭 又或者回軚時間唔啱所致

我同佢講"唔好意思，阻阻你，等我搞搞個後鏡先"

最後pass ?

係，多謝各位巴絲關照

你架車前驅定後驅
前驅既話90度彎再踩慢少少先轉

細迴旋處係要揸好慢
否則會西, 真係西得嚴重可能你條軚聆唔咬地

咁樣答你係咪會清楚啲

根據運輸署嘅《私家車及輕型貨車駕駛指引》：
「開車前準備

考生在發動引擎前，要檢查手掣是否拉緊、波棍是否在空檔，駕駛鏡位置是否適當，調校座位及扣上安全帶。在開車前要查察車輛四週的交通情況，然後發出適當的訊號及在安全情況下駛出。」

原來著車前做
咁我較好晒等佢上車，
唔做戲俾佢睇算

我師傅教落
開車前 鄧鏡波

check 凳, check 鏡, check 波棍

點解呢排突然有唔只1個人覺得考試前唔較得野

入彎唔好踩太快，單線直角彎其實收到20樓下都唔過份
同埋扭軚唔好一下子扭太急（呢個亦同車速有關），一來會chok，二來係安全問題

你講嘅3個迴旋都唔算細，收慢同埋跟返自己線嘅中間出入就可

今朝九點澤安 pass了

2019好開始

如果呢個情況，係唔係最好停車
問阿sir :阿sir 而家雙白線，我可唔可以cut 雙白線
超咗佢？
但係超前佢又會cut 雙白
定係等佢走 如果佢都係唔走呢

因為做足都會俾佢剔輕微..

你問考官野而佢答你...
即肥

過死車咁騎線過

你學左幾多堂

話知佢剔100個輕微
有乜所謂

過死車咁過
最多貼住雙白行

啱啱考完忠義街成功Pass左 各位巴絲打加油

又一個考車完美主義者

唔係, 係純粹覺得有少少矛盾
師傅話攬安全帶前要好較鏡先, 但考官上車前就叫我攬, 咁唔知仲較唔較鏡好

反正大家都係做樣，做樣咪做全套，總之阿sir上車前乜都較好哂實冇死，阿sir一上車講句早晨認完車牌咪望鏡望盲走人
你慳到時間，佢又早啲休息，何樂而不為？

真正出嚟揸車，檢查波棍就真係必需嘅
至於其他兩樣，每日大把巴士佬出到燈位先慢慢校

快期同學會話, 個期應該係過年後先有, SOSAD

我幫人抽..唔洗過年後喎

SORRY 回錯POST....

我鼓勵佢一見到考官開簿寫任何野
就主動提出中止考試

過年後無問題wor
咪比多D時間自己操條路

五月尾培正 好驚

車都未上，驚咩？

你係驚揸車定驚考試...
應該第一堂都未上...............

驚揸車既話點解要考車

聽日上第一堂 自己知自己事 留定時間補鐘

哇, 5個月前開始學
咁多筆直

Mario kart隻龜會提我調頭 我一啲方向感都無
明明份工都係要手腳協調操作小型機械
都唔知點解咁驚揸車

早啲學會唔會易啲pass
我中間有啲日子不在港

咁早上
留前鬥後臨考試密集式操練好啲喎

人係對自己唔識既野有恐懼
但唔代表人學唔識果樣野

放鬆個人學左先算啦
我打機都揸到屎咁, 揸出街咪又無事

弓起弓起

唔會, 最好係臨考勁操先訓練到肌肉反應

幫唔幫我試下?
TG: @wakaka404

你5個月都KEEP到1星期一堂既話
考試前又有筆直每兩三日一堂既話

咁就緊係勁啦, 一定學爆鐘先考

但如果你諗住2-3星期先1堂就唔好晒時間

冇錯
同埋意識嘅嘢密集式操練會快上腦好多

如果你身邊冇人渣車, 可以問下有車既朋友, 同你講解下D基本野, 或者上YOUTUBE都好多片~當初我未開始上都有D緊張, 驚撞爛架車, 驚阿SIR屌人, 驚自己手腳唔協調, 但上左模擬駕駛(駕院D堂), 未出路面已經知架車點行點轉點停, 到上左真車後就覺得好好玩。

唔駛驚既 (特別係自動波), 你真係上左堂, 覺得自己揸真係太危險, 咪放棄唔考都冇所謂架, 試左先, 享受下件事先再諗考試, 加油!

估唔到我老公咁勇,
棍VAN 想考香港島

點解要考港島，住嗰頭？🤔

返工近，同埋重考都係個到

掃桿埔 1 take 表示其實係樂活道大斜比較難，其他都係差唔多

男人係咁嫁啦

或者咁講，路試條路一定係公家，只係考試路線一定要跟香港駕駛學院學先考到

掃桿埔唔錯嫁

P牌仔第一次去拎車，除左帶p牌，仲有咩要注意

觀駕個強制試幾好，跟住8字打，又有蓋，不過就搬
鴨駕我就唔熟了

拎車? 你講轉名呀?

運輸署 有堆文件要帶包括保單

你係講乜野拎車

26老強報邊間好

買車未？

呢兩日冇睇住喇
你啊 快d 搞掂埋佢 一齊再傾邊款好

我推呀 我推呀
果度有個坑呀, 我推呀 我推呀

等我有排喎
你行先啦

頭先andy 問邊個介紹我，
又問點解咁有信心鴨駕轉跑馬地用快期

我係考之前兩三個星期
一三五咁學

問定先，如果只係肥左路試要補考，又唔想課比駕院。個日應該點做？

唔想課比駕院重可以點
出外面考囉

咪話佢個名係網上名震四方

你抽到2月既話都唔算好快
係睇佢爆唔爆姐

照直答：連登巴打話你掂，叫我搵你

祝你快啲考到啦，我哋仲要推坑咖

七個工作日後先可以報，個日發呆就可以了。

利申：發呆中

好彩窮到冇錢買車 ，如果唔係畀你哋推死

要直接去運輸署報名？要揾師傅補鐘啦當然，咁咩抽快期即係點？

觀駕
不過就搬，要學就快

無錢都照推, 我推呀

快期上網可以抽
亦可以比錢人搞

想我落坑，下次我考你哋一架車幫我開路，一架係後面，加多兩個行人頂住阿伯

肥左次應該搵返以前個師傅好定搵個個好

thank you

比勒斯巴已經痴左線
不過平有平操嫁姐 冇錢都可以照買

加多寶呀..加多寶呀.....
果度有個坑呀...
我..我推呀 我推呀

我有好仔細研究過開路呢招
好難, 一個小路出大路已經甩晒隊
太明顯等你考官會睇得出

唔洗推我喇 我已經慢步向緊個坑行

搬去邊

[純討論]掛住學牌車 跟住行 應該睇唔出啊嘛
當然要有師傅車

推快d

雞尞果邊

挷住佢順豐寄去運輸署轉名

個賣家交架車俾我果日

15號考油塘，帥傅話都無咩係望鏡望盲唔夠，點搞好
迴旋處其實點望好？
同埋帥傅話1分鐘平均望4-5次鏡盲，其實係咪望得愈多愈好？

行車證換左新未
乜都搞晒 就掛P, 車牌跟身
上路

唔係, 你要知點解望，望d 咩

感謝

我自己揸車每幾秒望一次中鏡
側鏡無數但右鏡應該都係幾秒望一眼
左鏡就一分鐘幾次

盲點就記得郁軚盤就望一望

每次見人p 牌出車，個心就會酸一酸 遊玩時開心一點不必掛念我

拎車記得睇夠唔夠油番屋企

睇你衰咩同覺得而家果個好唔好喇
衰唔小心就唔駛轉喇

今朝培正道1 take pass
考官勁好人 好好彩

你再唔係等你老公考完車你囉
做少奶奶

鬼叫自己鍾意揸車
次次唔係鴨脷洲揸都好開心架

誰都辛酸過
哪個沒有？

係
大家都經歷過

迴旋處邊行邊望鏡（行內圈，望外圈；行外圈，望內圈），切忌同其他車平排行

邊行邊望埋盲就誇張咗，但隔返十零秒望一次鏡（特別係中鏡）係有利無害

話說師傅同我講，如果有單車係前面踩，應該要爬佢頭。其實淨係li句都夠彈佢鐘啦？

其實我望個頻率都高，但無考試果種扭曬頭咁明顯，所以習慣緊點樣望得明顯而唔好影響自己，但又會怕啊sir肥我唔望鏡

衰左跟著地盤佬指揮同埋極力子

仲有車牌身份證

係咪果D佢要出車叫你停同去果D手勢
點解會有果D架
極力子應該係練唔夠喎 你覺得佢教得好唔好先

其實唔係唔知，亦有望只係唔及考試要求既扭頭，所以先想問應該望到咩地步啊sir會滿意

考試一定要係大動作
我當時考果陣, 頸有傷都照扭盡

行直線嘅話望鏡已經夠，主要係提高警覺有冇車（特別係26）想攝埋嚟

要扭軚就記住望埋盲

視乎單車位置, 車速, 路況
好難一概而論
情況許可下都係跟佢後面

師傅教落：shoulder check，擰到同膊頭平排

個個真係跣鳩死我
都學多左幾堂架啦，個師傅有錯就屌，到最後幾堂都冇咩點出聲

極力子係衰咩？

一時失手定唔明點吊

迴旋處邊行邊望鏡，姐係個頭keep著係望前同隔離圈之間來回？
以油塘個圈黎講望到一兩下中鏡都差不多？

3轉2個時心急起得太快個一下chok到個官

過果D應該同過死車步驟差唔多 利申未遇過
係咪你太心急彈極力子CHOK親啊SIR
如果個師傅唔講野姐係你都OK架喇

點解要咁數字化 一下定兩下定三下

公式化為望而望原來乜都望唔到
最後踩停收工

師傅都係咁講，但另一個師傅又話要個膊頁側少少，雖然做多好過做少，係怕唔習慣兩頭唔到岸

唔係呀，個次係跟著架泥頭車行，點知到左地盤門口佢停左係到，咁我又on99咁跟地盤佬指揮轉左出去，個張紙係寫我物體前急速扭軚

我腰都轉埋添
揸車無標準答案

急速扭馱 笑死

因為師傅無話要望中鏡
咁我有時都會下意識留意下，所以想問真啲

盡情笑

睇黎習慣到做得出最重要

你唔可能每條路記住呢條路望5下
呢條路望3下...跟住轉彎望兩下..

咁樣考唔到

唔係笑你 只係呢樣平時學車冇得練
真係純唔好彩

個師傅聽到之後屌到我仆街

資料來源：運輸署

【身邊總有個考幾次車牌都肥佬嘅人】
1. 轉線唔睇路面情況
2. 太近其他物體
3. 駕駛錯誤搞到考官要出手
4. 軚盤控制得唔好
5. 超越死車時冇留意交通情況
6. 路口轉彎個位唔啱
呢幾樣就係最多人肥佬嘅原因！

唔講唔知，原來香港最高紀錄係有人考咗18次車牌都肥！

咁我都明
只係唔想因為呢個問題而肥

如果你唔明點解要望
幾時應該要望, 望係為左睇D乜
都應該好難合格

唉，考完鴨駕
唔敢渣出街
覺得自己太少路面經驗

有車點解唔揸
無車就無得揸姐

愈唔揸咪愈唔識揸

我都鴨駕出黎唔覺有大問題
基本野做足保你不死

第一，好難俾個實數你
第二，唔知你到時邊個路口出入，冇得一概而論
一切以到時交通情況而定

行車仍然以望前為主，望鏡嘅總意係要獲得足夠資訊（例車隔籬線有冇車、距離幾多等等）嚟判斷你可唔可以安全繼續兜圈/離開迴旋處。再者每個迴旋處大細不一，所以我只能夠答你邊行邊望鏡

但有一點我可以提嘅，喺迴旋處唔好亂咁cut線，行返自己線就好，離開迴旋處前（不論內/外圈）切記望左鏡左盲，慎防有其他車攝位

咁練返熟就得
記住拖波要放慢啲

18次

好 個師傅完左都話預我得，肥個下真係好灰

有d迴旋處出口係單白，要早d cut一條先出到

謝天才提點

你應該有堂長途駕院架

又唔係咁嚴重，我扭親軑都望齊左右盲點，行直路又會望曬左中右鏡，只係好多位師傅都話我眼尾望好唔明顯，所以最後階段想自己有個習慣適應考試，同埋有咩位忽略左但考試需要都想pick up 返

咁呢啲一下半下失手，冇辦法
地盤佬嗰下真係難得一遇，總結係只能講句黑仔

下次唔會咁黑咖喇

天才萬歲

學緊電單車,有冇爸打同路

咁你首先練個較為明顯既望盲動作先
係屋企自己坐係凳都練到

師傅有冇解過點解望盲點，同埋你預期望到咩？ 我開頭呢樣都好弱架，過左邊車直頭會唔記得做，但係練習多d 會好d.

我會開google map 睇考線，諗下當時情況慢動作下應該做d 咩，要過死車咪望鏡，盲點，即扭呔，一邊幻想情況一邊去做個動作。其實唔係架車到都可以練好多野。

但真係要明白左咁做為咩先得，如果有需要我都會扭腰睇，加油

我準備左三舊水課金快期，希望呢次可以pass到

課長必勝

同學會而家400

我十一月肥，係呢排得閒返少少先去搞快期 搞左幾日發現做課長容易D

我上個星期book佢仲係三舊

咁又太誇張，其實扭邊面望邊面就夠

就咁睇你係要練返考試嘅望盲姿勢，其他keep住已經ok

多謝課長令我有遊戲玩

你係？

咁抽到未

未呀，佢話一月中先有結果

呢幾日行路都逼自己望左右誇張啲 但上到車又未習慣曬，希望練多幾日習慣好啲

你可以試下平時行路左右擰頭，等自己習慣望鏡/盲

轉灣好似要10-20左右

我果陣腰又郁, 膊頭又郁, 頸又郁
我師傅話盲既都知我望緊盲點

我係推坑魔人

Mazda啦 有幾架都20樓下

入咩坑

下咁都屌

我地去運輸署坐低慢慢傾

死啦 冇追po 唔知你講咩

第一次pass咗調頭泊位，第二次路試無啦啦有條友放個雪糕筒出黎，即肥

無事嫁, 唔痛嫁

雪糕筒有乜問題
你撞左埋個筒度?

初初都唔明，但試過兩三次俾啲的士佬係隔離極速抽我頭就明有幾重要
呢輪都會係腦到練考線，提自己要熟條路，操作好啲
希望成功啦，你都要加油再戰

是咪冇望鏡望盲

就算係雪糕筒喺馬路邊都要做足望鏡望盲動作

學到野

無撞，我下意識扭咗少少軚避
俾佢剔咗未有查看交通情況

應該係 條友特登喺我車面前放 Dklm

明就啱嘞

特別留心行2線出迴旋處後cut快線，好多的士狗紅頂會喺嗰度起圍。仲有2、3線上落山，癲起上嚟佢哋會無視雙白照樣抽頭

感謝，希望一take過

都係衰自己wor
遇到突發情況如果第一下唔知點好
就減慢車速比多半秒自己諗

突然郁軚避任何野都即肥

我到而家揸車望左邊都好大動作

冇辦法，唔好問僵唔僵化，但考試規矩係咁

記住有任何物件喺馬路都要做足動作，即使死車上咗行人路但有一個轆喺路邊都係咁話

講 你做咩嘅

鑽地挖坑

佢唔知我點解會做唔好
明明就未預過呢D情況 所以做錯
但係下次我唔鳩理D地盤佬架啦

屌你啦

見識唔少 唯有挨埋啲行好自己條線

油塘pass左 好彩冇考下路
17個tick多唔多

你要自己判斷路況
唔好信晒地盤佬
地盤佬識鬼指揮交通咩

拎住支光棒係度玩星戰嫁咋

12月尾book佢都收我四舊

行中間
行太偏左即係叫佢抽你頭

光明正大, 行中間

你太貼膊隨時比人踩低

話知佢TICK到 背頁都TICK埋
牌已袋。

諗返起個畫面真係好似starwar
你係咪姓朱

上路真係好行啲，下路地盤

我姓比, 名勒斯

但地盤佬叫你停你就真係停
佢截車總有原因, 可能比大車出/入之類

但佢叫你行, 叫你郁, 你就要自己做齊所有野
望清楚先郁

掉返轉，行開少少，唔好咁貼馬路邊
啲屎忽鬼會抽你外圍爬頭

當你朝朝7點起身但係抽極都抽唔到就會想課金

多謝提點

其實2線先易肥

雖然我都聽係咁，但個地盤真心惡搞

請問抽到嗎?

佢話一月中先知呀

以前我個時四日就可以攞到p牌
宜家仲係唔係? 四日工作天攞唔攞到?

你地揾邊個book架？

拎到

有無人最近考

心情如何

未考既緊張

合格左既開心

肥左既灰晒

我估答案都係呢D

又未灰晒嘅，知道係自己唔好彩就唔會架啦

努力搵錢無限課金中,
我今日領悟到, 考牌就好似扭蛋咁,
只要你銀包夠深, 終有一日會拎到想要既野

但無限loop呢個過程 都會好攰

仲有唔夠100日就甩p

無錯, 鬼佬P2W 丫麻
Pay to Win 係王道

咁肥佬都冇計架，搵錢都好攰架

退休啦

陣間7點第一次學夜晚，有d不安

無事既
都係咁揸, 係視野黑左D姐

後日考，話唔緊張就假既，不過都冇乜好驚啦
，最多咪肥佬再考過，仲之唔好諗到咁大壓力就得啦

3號pass 聽日攞ok?

幫老婆問，元朗駕院易唔易pass?

睇師傅 揀啱師傅加有天份 多數都一take

隔離post有好同仆街師傅可參考

我就係考2線，我覺得係最容易嗰條

記得開車頭燈

油塘2過綫個下真係好易領野

高超道？

夜晚冇咁多車易渣d

學車咪跟袁X良

有花生食

你知邊個咩

呢個其一
其二係上落山有機會要過大量死車，只要佢有一次認為你望唔足都足以致肥

所以2線唔算難揸，但易肥

唔知

總之大家搵師傅自己睇路喇
呢條正閪人黎

1線係難揸，但比起其餘兩線致肥位較明顯，亦因為咁會留心嚟揸

小心過咗鯉魚門燈口堆死車（如有）要返左線嘅過死車動作，同埋睇定來回線先出嗰堆路口，其實算有得揸

如果以易肥計應該係2 -> 1 -> 3

準備轉頭九龍塘揸去上水，上水再揸去屯門再揸返九龍
聽講吐公係新牌仔地獄會比人推到仆街

唔係快線無事
D人會自己爬你頭

但轉頭新田公路去屯門去到某個位要切入中線
因為左線for貨車去深圳
應該會比人推同閃到仆街

好心你係想屌人就開全名啦

D人自己會快線過你
唔係真係咁多仆街

望下快線你成日會見到人推得好勁

係九龍塘成班學神前面拎住個p牌等緊師傅
好似好串咁

同你一樣

咁好J咩個P

都唔少車，利申天光道
一開頭咁黑唔係好慣，有d驚驚地仲要派膠
揸咗陣之後冇事，感覺返黎

唔駛怕喎

利申：P牌首航就係吐公

講起吐公又諗起天才

我係凡夫俗子嚟咋，何德何能同天才相題並論

排快期難過排急症

呢度已經有巴打排咗超過1個月

急症係慢期wor
私家先係快期

你排錯隊

聽日去補街鐘,應該係最後一次入鴨駕

揸完，繼續瘋狂行錯路變左揸林錦同粉錦出上水
第一次揸公路好爽

下, 之前咁多次無上公路咩

條路線有無得揀，定係佢都係set 死？

有牌補鐘?
想去邊就去邊

個迴旋處玩成點？

行林錦同粉錦仲好玩過跑公路

點閪法？

黎緊考觀駕中期試，有冇巴打考過？
我直路入1號位成日唔知點先入得正，可唔可以踩一半極力子+brake收慢部車之後極慢碌碌入去果個位？
另外調頭出完黎準備泊位都係，成日太早/太遲回軚搞到歪晒，又可唔可以吊住極力子慢慢轉？

都唔係咁難
今次仲要係行3線單白最內圈既迴旋處

琴晚行粉錦跟返法定時速50係咁比d私家車cut雙白爬頭

叻仔
下次行埋大圍，咁以後唔駛再怕迴旋處

呢個時候一定係佢地cut緊果陣俾油
等佢卡死係對面線

師傅教p牌最後唔好同人玩野
因為實唔夠人地熟同玩
轉頭人地可以玩到你自炒

你都算醒目 甩p不是夢

琴晚揸到上水彩園路雙白停係黃格前
（因為黃格前有巴士上落緊客）
結果後面d dc9係咁呠同cut雙白爬頭
CLS

停係黃格後先岩

可以呀 泊位 三手就係考你吊極力子技術
靠吊極力子令部車慢or唔踩break之下又hold到架車
但你唔好太早吊加break 佢當你空波滑行

發呆的第三天
師傅話應該冇可能過年前考，
二月考到機會都唔大
呢段時間應唔應該十日左右揸下，定到時先再pickup
好掛住架車。。。

巴打，呢個關點睇同左邊距離事，唔係個泊位嘅問題
你點入2號位，就點入1號位，反正練2號位都係停影線再扭少少咁入，同埋落完去兜圈上斜前回軚都可以練下點睇

至於泊位，吊極力子點解唔得？嗰陣上堂個個師傅都話吊到架車有咁慢得咁慢，一來練吊極力子，二來爭取時間扭軚睇位，理論堂都係咁樣再講
街師傅都話自己車驚你吊壞個極力子，而家係學校車，班師傅自己都話WFC，有咩咪俾返阿公整

利申：觀駕畢業

正常呀，個個趕住去車水貨狗

停低啱咖喇，有白炸嚟咪睇下邊個死

今日棍van考忠義 好緊張

飲左紅水未？上到車一定要冷靜搞好乙部先，出到路再當身邊係師傅就得。佢開簿都唔駛理

最近睇到有人考左8次 係咪呢度d巴絲黎

點解？ 果時我最想考2線 又好彩叫我行2線

我琴晚補鐘師傅都話呢排冇快期釋出
到時先pick up返夠架啦
你而家揸棍波一個月揸兩次都仲揸到

我而家*
不過快期呢家野好難講
話唔定今日有人取你聽日就有得抽
btw,你搵左邊間抽

飲咗杯咖啡 真係好撚緊張

我個陣好緊張就會唱人車誌既
特別等考官上車
我有車~我有壓抑需要發射

留左資料俾快期同學會,
諗緊留唔留埋俾學車王~

都有諗不如排5月算

加油巴打
師傅仲恐怖個考官，所以平時都揸到，考試都一定冇問題

留哂佢啦
又唔洗比錢住
間間都留資料就差唔多
不過你夠7個工作天啦咩

比勒斯巴打，是咪你班女同事至愛？

開箱！3秒自動泊好車？Mercedes Benz 奔馳E Class E200房車，2018年款自動泊車系統測試

係, ON9之選

剎車成日比師傅話chok

又話1 take pass係勁難既事

有d後悔唔揀 自動波

利申 駕院 手動 貨van

主要死車太多，又泊得衰
我反而最想3線，有信心啲

油塘丙部重考多數考邊條線？
一線就迴旋處翻試場差啲，同埋仁宇圍啲水馬日日都唔同位，好難捉摸，試過學車條路窄到師父扶住軚盤過
二線就迴旋處上高超道cut左線成日都見到有車，但師父話啲車係讓我叫我出，當考試嘅時候，點睇啲車係讓我？定係見到有車就停一停？
三線就迴旋處一出鯉魚門道cut右線成日俾師父屌望完唔敢出
二三線當上山嘅時候，右鏡見到有車趴頭，正確做法係唔係望右鏡，佢過我嘅時候望一望佢，收一收油，等佢過哂再俾油上？
當出迴旋處嘅時候，右線有大車擋住視線，師父話大車一出我就跟住出，喺考車嘅時候咁做啱唔啱？

聽日考天光道 有無巴打都係

3線最易
死車又少好多

識玩一定揸荃錦

Lm

冇話多定少，真係撞手神，我同事考三次油塘分別中哂1、2、3線

1線，水馬圍得太窄而你係唯一可行嘅行車線嘅話，可以拖1波甚至吊住極力子慢慢過，但你可以放心，除非有雜物阻街，如果唔係你一定夠行，因為佢即使圍水馬都預咗要俾大車通行

2線，除非佢停低示意你過，否則考試嚟講我唔建議你出，印象中有巴打咁樣衰過。你可以繼續行，過咗第一個燈位段大直路大把位出。順帶一提2線特別留心上落山段嘅死車，記住做足動作

3線，唔收油都得，你係正線，你冇需要讓佢，但要保持安全距離，同埋望下鏡，留意佢嘅舉動

離開迴旋處，原則上可以照走。佢行內圈走還佢內圈走；你行外圈走還你外圈走，大家各行自己線就得，不過要留心佢會唔會閘埋嚟。都係嗰句，切忌喺迴旋處同任何車平排行

加油練多啲啦

今日有冇巴打考油塘

佢上過啦
係未夠天才熟路啫

我自己覺得夜媽媽林錦好玩D

星期一tripeat永考街棍van pass咗
各位就考既巴打絲打加油，考緊就唔好太在意考官反應，專心做好行車動作就得，你太緊張佢反應反而令自己無咗對路面應有既感覺。

Btw想問大家會係pass之後幾時去拎牌

先輕踏brake 然後左腳踩盡極力子 右腳再加力brake
心入面唔好凝住有條白線/前車
慢慢就會順㗎啦練多啲

我之前練一次車就比師傅屌幾次太大腳落brake
其實你唔係chok到個人前後搖就已經得，慢慢黎就做到，反而拖波落腳時要小心過停車

1唔1 take係睇運，唔好諗太多

師傅講鯉魚門多
但我考鯉魚門道

快期同學會係唔係收$400
代交運吉處文件又洗唔洗加錢？

啱啱忠義pass了 多謝今朝幫我打氣嘅人

考車時
未減夠速就放brake
chok親個官 拿拿聲sa冧
之後段路我都保持到鎮定
好彩1 take pass

我係永孝行左線極慢速加慢放brake考官都交足戲前後搖 搞到我覺得佢地有時係特登跨張d試你心態

唔好一下大腳踩迫力，預鬆少少距離，緩啲咁踩
同埋落咗極力子、臨停定嘅時候放返少少迫力，咁就唔會chok

1 take pass嘅嘢，雖然唔多，但絕對唔係冇

恭喜
準備買車未

屌 今日考 肥得好唔抵

衰咩

絕對係。行車時會伸前d個頭𥄫到實。
如果咁都驚到出錯 自己渣果時冇人睇住好易出事

我覺得做好應有既步驟就唔洗驚佢啦

其他睇運氣

睇緊喇

Exact7ly

考個時當係你自己揸緊但係開咗gps聲音導航就得，做足要做既野就唔洗怕

先生想要咩車, 可以介紹番

岩岩開始路試出泊車場 停一停睇下左右兩邊再出
不過我停早左 係紅格前1.5m停左
點知右邊有駕車頂住左 睇唔到右邊 咪一波吊極力拖住慢慢行 咁岩行人路有人行過
行唔夠5cm就比考官停 話好危險 如果你鬆多左腳就撞死人
心諗 1波拖住行左有幾快 個考官玩野

唔係超70同埋超15 2樣咩？

上次落荃灣，2波行60落黎都比人推

香港無一罪兩檢
超70 本身唔係一條罪黎
係70以上超多過15, 所以先加P

原來天才果架棍波黎嫁咩
定自動波玩加減波咁爽

佢無玩野
下次小心

p超70唔計？

自動波+-
1波得30幾太慢，焗住2波拖落去，廢事長踩break

70以上超少過15罰錢
超多過15 加P
超多過45 重考

佢冇玩嘢，考車就係要最安全做法甚至慎防埋香港腳發作
就算唔係佢寫你開車前冇查看環境、太接近物件都仲得

就係寫我太接近物件 明明計埋行人路 同條友距離先3m

睇住轉數錶呀
落大山2、3波夠哂做

大山大把人開90、100，佢哋話不知幾好玩

停唔停得切係一個問題，前面/附近有人你仍然開車就係安全意識問題

講下泊位掉頭，學左好多堂都泊得唔好，我學自動van得一個腳制控制速度，練習果時好多次都跟唔到果d參考點，最後考試前兩堂無意中試到原來用腳尖踩住個腳制，可以收到架車好慢又穩定，之黎次次都泊得好，不過我冇同師傅講

慢出有冇左右不停望

巴打 可唔可以share 下忠義街
下個月頭考了

鴨駕出面支燈，咁撚有趣

緊係有 另到頭都甩

之前果段都攪左勁耐，有排

咁下次記得睇清楚有冇人先出

人地地盤有排做

3M 對車黎講, 短到一剎那就撞左

架車都差唔多2米長 好似係

其實學果陣我時不時都咁做 師傅無同我講 我以為做得

主要係考牌官得個BRAKE
佢控制唔到亦估唔到你會唔會踩錯腳比左油撞埋去

所以呢D時候只可以完全停定等

當買經驗啦
3m即係半個車位左右，學巴打話齋，對架車嚟講係好短距離

同埋安全意識嘅嘢你預咗阿sir會執正嚟做，因為對考牌嚟講，一次安全失誤唔係致肥而係致命

下次加油啦
考牌時要安全過安全咁揸

啱呀

補充下，呢個遊戲唔係考你操唔操控到架車，因為絕大部份人考得試都揸得郁架車
真正考嘅係要用行動證明俾呢個三唔識七嘅考官睇你係一個安全駕駛嘅司機，從而令佢放心俾張牌你自己揸出街

所以要求一定嚴格，亦因為咁你要安全過安全咁揸

都係學師傅果句

考官心諗叫你做場10分鐘既戲都做唔到比我睇
點比個牌你

腳尖踩掣其實係易發力

Yes, 400. 佢俾pdf 你自己去俾錢

有冇叫佢幫手俾埋

未抽，下星期二定三先頭七

祝你成功抽到靚期
BTW 有冇得叫佢代繳

我棍van 1take 學咗15堂 今朝考細圈 過死車真係要小心 好多盲毛衝出嚟，過警署如果有警車出睇清楚佢有冇fing燈 有你一定要停 冇你大路直去 唔好讓 同埋擰頭望鏡大動作啲
泊位調頭唔洗急 忠義街係斜路考 吊好極力子先好郁 好易溜 今朝見到個女仔調頭一野衝咗上博

岩岩澤安肥左 過左大埔道轉返返去踩左黃線

咁無計啦, 下次努力

腳制輕d 保持距離就易控d

下次小心啲

鴨駕>數碼港>西環>深水灣>壽辰山>鴨駕

爽

今日鴨駕好多短裙短褲

買車啦 買車啦, 果度有個坑呀, 我地一齊去望望

駕院啲車無鳩力，已經係新車

買架車 大大力載D 短裙短褲番屋企
或者載去山頂都得

極懷疑個阿sir係豐田打手
係咁問我有無睇過toyota
係咁屌vw垃圾車，會溜後
我一句a250，佢無聲出
之後係街見到a200 佢又回馬槍話個籠好細

A250

唔好？

咩年份 幾錢?

睇中個款姐
未開始格價

無v其他野
只係v全部既 未有查看交通情形
邊度有快期

有睇過實物未
個籠好細, 不過剩係自己坐就無乜所謂

Benz 唔好買太舊, 整到仆街

VW都話垃圾
Toyota係易整啲就真嘅（VW個DSG波箱一壞就要成個抬），但我個人真係頂唔順CVT波箱

原來個籠真係細

入門級係咁嫁啦
如果剩係自己坐+條女就唔洗介意
前座一定舒服既

ERR...

車震就真係唔夠空間, For your reference.

哪有女？

買咗車咪有

自己飛就無所謂啦
司機位實舒服
但A Class內籠D料好差

同埋都係果句, 千奇唔好買太舊
買二手歐洲車一定上架驗
Benz 係整到仆街既物種黎
我同隔離房同事果部整到仆街

準備下星期五考筆試，但無心機溫本書

唔想考咪等下次先考

上網做題目
係咁做，做到有平均九成為止
咁就唔會有溫書果隻感覺

多謝 巴打分享
你平時學忠義街泊位調頭係咪勁多人

諗唔到本書點樣可以岀到100條mc

你大陸黎 100條

考的士牌

佢有冇踏住你一半極力子
上次上條友全程踏一半
仲以為我唔知

係爽架
會發現係鴨駕on99 竟然都叫揸車

Exact7ly

條友唔驚整壞架車架喎

今日天后揸去邊? 我上次個師傅都好好

頭先返到鴨駕重有少少時間
係利x街轉左兩個圈
見到啲同學入灣之後有死車竟然係停係到

公司車緊要, 定自己條命緊要?

加油 我覺得考咩車都唔夠的士牌難

快D買車啦~~~

今日同阿sir 傾開
星期一真係肥左好多個

個師傅係車同命都唔想要

佢又唔係全程 會鬆下鬆下
不過最on9係斜路
搞到我流後 佢先記得踩住

柴灣道

係唔係亞公岩個邊呀,
第一次入B 波 (好似係呢個名 )
寶馬山又係好玩

想問下我宜家學咗4堂棍波Van 加埋3個鐘頭
淨係學咗開車 停車 扭軚轉彎 行直線
停車成日靠師傅踩極力子 踩break
進度係咪太慢
落堂師傅仲同我講2月尾考未必合格
大家點睇....

是日凶日,
但明明星期一早上真係冇乜車

其實多左果支燈, 利榮應該係易入左
不過應該係果日D官鳩,聽阿SIR講

鴨駕間唔中都下半旗 肥大半人
以前師傅話每個月都有幾日

扭下軚行直線好正常，但應該要放俾你自己踩下迫力同極力子，起碼要吊下極力子同轉下波

開新 post 記得#4轉#15

鴨駕俾人觀念好易pass
其實D官嚴撚到
俾條線錯覺害晒
根本好多死車 又有人上落貨
人亂衝出黎

唔夠瞓學車真係好危險，今日行油塘一線，出迴旋處前睇冇車，發呆幾秒先出，點知一出原來有部貨van喺內圈，嚇到師父即刻dup，個刻我仲係冇乜反應 以後學車前都係早啲瞓

大斜路，絕對係起步嘅考驗

同藥駕一撚樣

精神不佳就唔應該揸車，容易出事

今日我揸到返鴨駕,D車都係多撚到ON9
今日考都係兇多吉少
兩邊都係死車

踩 brake 唔使太驚死火，臨停定前半秒/半個車位先踩極力子就得
慢慢練啦，過多幾堂應該熟架啦

轉波都未學
成堂喺度兜圈
我諗緊轉唔轉考自動波

揸車真係要夠精神

學多兩堂先啦，做熟基本動作先

今日過死車受害者
未有觀念交通...
前面有人落貨係利榮興街同利景街十字位
又有阿叔行出黎 龜行
我又騎左線
停係度等左成個字都有 個官都嘆氣

平時都唔係咁，今日一唔夠瞓就差啲連車都唔洗考

多謝你詳細解釋 其實我老豆就揸左的士四十年 我都唔知點解一啲天份都無

都應該keep到既 唔敢唔keep

冇追 post，巴打乙部及唔及格？不如出嚟考

鴨駕合格率一向都低
D人比條路呃左
個個走去報

哇 即係一個月咋？

到時一次過pick up啦⋯
你話補鐘唔洗錢就話啫

過死物肥左
而家係轉出黎考

多啲睇人揸車係有幫助，不過落手落腳揸永遠唔係嗰回事，要慢慢嚟架啦
加油

呢啲冇遺傳嘅

10月頭鳩左一堂同約時間

26/11 上第二堂
17/12 考

有冇諗住考邊度？

搶到邊就邊度

有時間嘅一個月密集都冇所謂，最重要係鐘數夠自己操熟手車
我自己就早兩個月學，每星期個半鐘

棍van撚 我師傅話學13-15堂，每條路線操2次，其實咁樣正常？第1堂死左次火今日第2堂已經無死，上到3波，練左斜路停車開車都無溜後問題！但仲係有急停情況 成日都load唔切咁多野，呢個進度正常？

加油
剩係衰過死車嘅話其實你離及格不遠了

有冇ching可以話比我知唔見左考車嗰張野可以點做

你講學牌定路票先？

正常啦，都算快，平時師傅帶人行下街同揾個位練泊位調頭
點樣入彎，入岩條線

可以試下早啲開始落腳掣，唔好下下就到先大腳

佢今日仲比我行街返九龍塘地鐵站，踩brake真係要多練搵感覺

做唔到一take pass 無面見人

路票

有無咩心得

其實 1 take 真係唔易，要天時地利人和架

召喚lihkg所有學神/P牌巴絲 (37)

新 post 換埋 5p 字走

排期事務處 2771 7723，打去問吓啦

推埋去1001 換場先再傾啦

算唔錯
下堂有機會試下掉頭，到時會練埋吊極力子，第5堂可能可以泊下位添

load唔到咁多嘢都正常，俾啲時間個腦習慣下就得

1001